\subsection{AA}
\label{app:dict:AA}
\noindent

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
AA 2015-08-18 16:18:21;


\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-das A und O

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-sich winden wie ein Aal
（千方百计）企图摆脱困境（或险境）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
sich(Dat) einen abfrieren
-Ihm ist ein Finger abgefroren.
[诙谐]冻的够呛

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
sich(Dat) einen guten Abgang verschaffen ; sich so verhalten,dass andere einen guten Eindruck von einem haben,wenn man weggeht
临走时给人留下美好的印象。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-Das war eine abgemachte Sache! ; es war alles schon vorher verabredet(mst zum Nachteil des Sprechers)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
auf etw.(Akk) abonniert sein
-Ich bin zurzeit auf Autounfälle abonniert.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-auf dem Absatz kehrtmachen ; plötzlich umkehren
马上转身往回走。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-Das ist der Abschuss! ; verwendet,um seine Verärgerung oder Empörung über etw. auszudrücken
表示愤慨，真该毙了，真该死。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-n aufs Abstellgleis schieben ; j-n in eine Position bringen,in der er kaum mehr Einfluss hat
让某人靠边站， 把某人打入冷宫。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-abwarten und Tee trinken ; Geduld haben und warten,bis etw. eintritt
别性急，耐心的等着吧！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-Das geht in einem Abwasch. 或 Das ist ein Abwasch. ; das kann man alles zusammen erledigen
这可以（与其他事情）一起解决。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
-durch Abwesenheit glänzen ; einen schlechten Eindruck machen,weil man nicht da ist
因缺席而引人注目， 以缺席著称。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
auf Achse sein ; auf (Geschäfts) Reisen sein
- ständig auf(der) Achse sein  经常在路上（指旅行，出差）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
in/vor acht Tagen ; in/vor einer Woche
一周后， 一周内

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
alle Achtung! ; verwendet,um Bewunderung auszudrücken
Alle Achtung (vor der Leistung)! (这成绩)真令人佩服!(或：真了不起！)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
bei Adam und Eva anfangen ; (bei eimem Vortrag) sehr lange reden,bevor man zum eigentlichen Thema kommt,und damit die Zuhörer langweilen
nach Adam Riese ; hum; wenn man richtig rechnet
-Sieben und sechs macht nach Adam Riese dreizehn

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
bei j-m an die falsche/verkehrte Adresse kommen/geraten; 
bei j-m an der falschen/verkehrten Adresse sein ;
;; sich mit einer Bitte,einem Wunsch o.Ä. an die falsche Person gewandt haben; 
找错人了，碰了钉子/

an der richtigen Adresse sein ; sich an die richtige Person od. Stelle gewandt haben,die einem helfen kann :
-Mit Ihrer Beschwerde sind Sie hier an der richtigen Adresse.
sich an die richtige Adresse wenden 
找对了门路，找对了人

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
sich aus der Affäre ziehen ; sich geschickt aus einer unangenehmen Situation befreien
摆脱不愉快的事

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(Ich denke,) mich laust der Affe! ; verwendet,um Überraschung auszudrücken
这使我大吃一惊！
-Ich denke(dachte),mich laust der Affe! 
这使我惊讶得发呆！

dem /seinem Affen Zucker geben ; seinen Wünschen nachgeben 
沉溺在业余癖好中；总谈自己爱谈的话题；纵容自己的怪脾气和弱点

mst Du bist wohl vom (wilden) Affen gebissen? ; du bist wohl verrückt?

vom wilden (或 tollen) Affen gebissen sein
发疯

einen Affen(sitzen) haben ; betrunken sein
喝醉了，喝得醉醺醺的

einen Affen an j-m gefressen haben ; j-n übertrieben gern haben
非常喜爱某人，对某人爱得发狂

sich(Dat.) einen Affen kaufen(或 antrinken) 
(蓄意)喝醉酒

jmdn. zum Affen halten
愚弄某人，戏弄某人

sich wie ein wildgewordener Affe benehmen 
举动像个疯子

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(Ach,)du ahnst es nicht! ; verwendet als Ausruf der unangenehmen Überraschung
你简直想象不到！

-Ich ahnte schon,dass er nicht kommen würde.
我已料到他不会来的。
-Mir ahnt,dass ...
我猜想，我预料到，我担心。。。
-Ich ahne nichts Gutes.
我预感到不会有好事。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das sieht dir/ihm/ihr ähnlich! ; das ist typisch für dich/ihn/sie
你/他/她就是干这种事情（或说这种话）的人！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Hast du eine Ahnung! ; da täuschst du dich aber!
你不懂！（或：你错了！）

Keine Ahnung! ; verwendet als Antwort,um auszudrücken,dass man etw. nicht weiß
我不知道!

von Ackerbau und Viehzucht (或 von Tuten und Blasen) keine Ahnung haben
一无所知，一窍不通

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
etw. zu den Akten legen ; etw. als abgeschlossen oder erledigt ansehen
把材料归档， 把某事搁置起来， 某事算了结了

über etw.(Akk) die Akten schließen ; etw. für abgeschlossen erklären
结束某事，不再谈某事

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-s Aktien steigen ; j-s Aussichten auf Erfolg werden besser;
某人身价提高

Wie stehen die Aktien? ; hum; wie gehts?
情况（或 身体）怎么样？

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(voll) in Aktion sein;; sich in(voller) Aktion befinden ; gerade(intensiv) mit etw. beschäftigt sein

in Aktion treten ; aktiv,wirksam werden
行动起来

-Das ist eine Aktion!
这的确是件大事！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(neue) Akzente setzen ; Anregungen (mst für etw. Neues) geben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Alarm schlagen ; auf ein Problem oder eine Gefahr aufmerksam machen
发出警报，敲起警钟

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
<seine Probleme> in Alkohol ertränken ; sie durch Trinken von großen Mengen Alkohol zu vergessen versuchen;

j-n unter Alkohol setzen ; j-n betrunken machen
把某人灌醉

unter Alkohol stehen ; angetrunken,betrunken sein
喝醉了

Alkohol löst die Zunge ; Alkohol bewirkt,dass man mehr und ungehemmter redet als sonst
酒入舌出

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
alles in allem ; im Ganzen(gesehen)≈insgesamt: 
-Alles in allem war ihre Leistung ganz gut;
总的来说，总而言之，总共，一共

vor allem ; verwendet,um etw.(besonders) hervorzuheben≈besonders,hauptsächlich
-Vor allem ist es sehr anstrengend,eine Bergtour zu machen
首先，主要是

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das ist (ja/doch/wirklich) allerhand! ; das geht zu weit,ist unverschämt 
这真太过分了！（或：这真岂有此理！）这真了不起！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
so allerlei ; so einiges,so manches

Das ist (ja) allerlei!
这太过分了！（或：这真岂有此理！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-d / etw. ist (ja/wirklich) das Allerletzte ; verwendet,um j-n/etw. zu tadeln oder als sehr negativ zu bezeichnen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(ganz schön) alt aussehen ; ziemlich große Probleme haben≈keine gute Figur machen;
形象不佳，给人印象很糟

-Hier werde ich nicht alt! ; hier bleibe ich nicht lange
这里我不会久留

-etw. macht j-n alt! ; etw.(z.B. eine Frisur,ein Kleid) lässt j-n älter aussehen,als er in Wirklichkeit ist
某物使人老相

-Alt und Jung ; alte und junge Menschen,alle:Er ist beliebt bei Alt und Jung 
老老少少，人人

-Es bleibt alles beim Alten ; nichts wird sich ändern

-immer noch der/die Alte sein ; sich nicht verändert haben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
eine Frau zum Altar führen ; eine Frau heiraten
娶某女为妻（指在教堂结婚）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
sich aufs Altenteil zurückziehen/setzen ; nicht mehr aktiv am öffentlichen Leben teilnehmen
因年迈离职，功成身退。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Alter schützt vor Torheit nicht ; auch wenn man alt ist,macht man oft noch Dummheiten
人老非圣贤，孰能无过。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
am + Infinitiv + sein ; verwendet,um auszudrücken,dass man etw. gerade tut≈beim + infinitiv + sein: 
-Ich bin gerade am Überlegen,was wir machen sollen.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das ist so sicher wie das Amen in der Kirche ; das trifft ganz sicher zu
这是确定无疑的。

sein Amen (zu etw.) geben ; seine Zustimmung (zu etw.) geben

zu allem Ja/ja und Amen/amen sagen ; (kritiklos) alles akzeptieren
对一切都同意

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
in Amt und Würden sein ; oft iron; in einer gesicherten beruflichen Stellung;
<常[贬]> 当官，身居要职

mst. kraft meines Amtes (als) ; aufgrund meiner Stellung (als);
根据我的职权，以官方身份

von Amts wegen ; im Auftrag eines Amtes oder aus beruflichen Gründen 
因公

etw. von Amts wegen bekanntmachen(或 verkünden)
奉命（以官方身份）宣布某事

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Ist das amtlich? ; a)steht das offiziell fest? b)ist das auch wirklich wahr?

mst. Das ist amtlich ; gespr; das ist ganz sicher
这是完全可靠的（或千真万确的）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
den Amtsschimmel reiten ; hum,mst pej; die Dienstvorschriften zu genau einhalten
[口，谑] 文牍主义，官僚主义;拘泥于繁文缛节

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
an (und für) sich ; eigentlich,im Grunde
（就其）本身（而言），本来
-das Ding an sich 
[哲]自在之物

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
zum Anbeißen sein/aussehen ; gespr hum; sehr hübsch oder attraktiv sein
[俗]长得迷人，长得令人喜爱

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
ein Anblick für Götter ; gespr hum; ein Anblick,der zum Lachen reizt
怪模怪样，滑稽可笑的样子

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
alles andere als + Adj/Adv genau das Gegenteil von + Adj./Adv.
mst Beinahe hätte ich etwas anderes gesagt ; gespr; ich hätte fast etw. Unanständiges,Unpassendes gesagt;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
von Anfang an ; gleich zu Beginn: -Ich war von Anfang an dagegen.

den Anfang machen ; gespr; als Erster etw. beginnen;
开（个）头，带头

Anfang <zwanzig,dreißig,vierzig usw> sein ; ca. 20 bis 23,30 bis 33 usw Jahre alt sein;


Aller Anfang ist schwer ; wenn man etw. Neues beginnt,hat man immer Probleme
[谚] 万事开头难。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das fängt ja gut/heiter an! ; gespr iron; das ist kein guter Start;

mit j-m/etw. nicht viel / nichts anfangen können ; j-n/etw. nicht verstehen,mit j-m nicht gern zusammen sein,etw. nicht gern tun;

mit sich/seiner Freizeit nichts anfangen können ; nicht fähig sein,seine Freizeit sinnvoll zu nutzen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
ein blutiger Anfänger ; ein völliger Neuling
-Er ist noch ein blutiger Anfänger im Autofahren.
他开汽车还完全是个生手。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Fass doch mal mit an! ; gespr; hilf doch mal mit!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(j-m) eine Angriffsfläche bieten ; (j-m) einen Anlass mst zur Kritik geben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-m Angst (und Bange) machen ; bewirken,dass j-d (große) Angst bekommt;

es mit der Angst zu tun bekommen/kriegen ; gespr; plötzlich Angst haben,weil man eine Gefahr oder Bedrohung erkannt hat;
(忽然)害怕起来

vor Angst (fast) vergehen/umkommen ; sehr große Angst haben; 

mst <furchtbare,schreckliche> Ängste ausstehen ; große Angst haben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
es auf etw.(Akk) ankommen lassen ; eine geplante Handlung durchführen,obwohl sie auch negative Folgen haben kann:
-Ich lasse es darauf ankommen,dass er mir kündigt.
敢做某事

es darauf ankommen lassen
[口]耐心等待（某事如何发展），等着瞧

wenn es darauf ankommt ; in dem Augenblick,von dem alles abhängt: 
-Er ist zwar ziemlich faul,wenn es darauf ankommt,kann man sich auf ihn verlassen.

Das/Es kommt darauf an ; gespr; das könnte durchaus sein,das ist noch unsicher,das hängt noch von bestimmten Umständen ab
这要看是否。。。
-Es kommt aufs Wetter an,ob wir morgen abreisen können. 明天我们能否动身要看天气情况。

--Auf jede Minute kommt es an. 每一分钟都是宝贵的。
-Es kommt (uns) weniger auf die Quantität als auf die Qualität an. (对我们来说)质量比数量更重要。
-Er kam als Redakteur bei einem Verlag an. 他到一个出版社当编辑。
-Der neue Film ist beim Publikum angekommen. 这部新电影片收到观众欢迎。
-Er ist gestern in Berlin [zu Hause] angekommen. 他是昨天到达柏林[到家]的。
-Er kommt immer wieder mit seinen Fragen bei mir an. [口] 他老是来找我问问题。
-Kommst du schon wieder an![口] 你怎么又来了。
-Mit seinem Gesuch kam er übel(或 schlecht) (bei ihm) an. [口] 他的申请遭到（他）拒绝。
-Bei Müllers ist ein Baby angekommen. [口] 米勒家生了一个小孩。
-Er ist bei der Firma X angekommen. 他已在某公司找到了职位。
-Der Dienst kam ihn schwer an. (担任)这一职务使他感到困难。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
im Anmarsch sein ; gespr; unterwegs,auf dem Weg sein: -Ran an die Arbeit - der Boss ist bereits im Anmarsch!

-Unser Freund ist bereits im Anmarsch.[口] 我们的朋友已经动身来了。
-Sie hat einen langen Anmarsch (zum Dienst).[口] 她上班要走一大段路。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
etw. geht in die Annalen ein ; ein Ereignis ist so wichtig,dass es nicht vergessen wird 
某事载入史册

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
den Anschluss verpasst haben ; gespr; die Möglichkeit nicht genutzt haben,mst sich beruflich zu verbessern
1)转车误点2）[口]没找到（男）对象3）[口]在事业上无成就

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
bei j-m schlecht/gut angeschrieben sein ; gespr; j-d hat eine schlechte/gute Meinung von einem
（某人）给某人留下坏的[好的]印象

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Sieh (mal) (einer) an! ; gespr; verwendet,um Erstaunen auszudrücken;
[俗]你看！（真难以相信，真想不到）
-Das sehe sich einer an! [俗]看看，竟然有这种事！（或：简直不能相信！）
-Sieh mal (einer) den Faulpelz an! [俗]看这懒汉！

j-n von oben herab ansehen ; j-m zeigen,dass man sich ihm überlegen fühlt

-Das ist rührend [abscheulich,reizend] anzusehen. 这看了令人感动[厌恶，喜欢]。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Stell dich nicht so an! ; gespr; sei nicht so wehleidig/ungeschickt!
1)别这样做作！2）别这么傻样！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Keine Antwort ist auch eine Antwort. ; auch durch Schweigen kann man seine Einstellung ausdrücken

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
in den sauren Apfel beißen (müssen) ; gespr; etw. Unangenehmes tun (müssen)
[口]啃酸苹果（做不愉快或困难的事）

Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm ; hum; verwendet,umauszudrücken,dass j-d in einer Eigenschaft,in seinem Verhalten Vater oder Mutter ähnlich ist
[谚]苹果总归落到离树不远的地方。（意指：有其父必有其子;多用于贬义）

(etw.) für einen Apfel und ein Ei (kaufen) ; gespr; (etw.) sehr billig (kaufen)
[口]极便宜地，廉价地

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-n in den April schicken ; gespr; einen Aprilscherz mit j-m machen;
在愚人节捉弄某人

April,April! ; verwendet,um j-m zu sagen,dass man gerade einen Aprilscherz mit ihm gemacht hat

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das ist wohl ein Aprilscherz! ; gespr; verwendet,um auszudrücken,dass man etw. nicht glaubt
[转]这决不是真的！（或：这事可别当真！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
ganze/gründliche Arbeit leisten(tun oder [口]machen); etw. sehr gründlich und exakt tun oder durchführen;
1)做得彻底2）[转]采取严厉措施

die Arbeit nicht gerade erfunden haben ; gespr iron; faul sein
不喜欢劳动 或 游手好闲
-Er hat die Arbeit nicht erfunden.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
etw. liegt im Argen(或 argen) ; etw. ist in Unordnung,in einem desolaten Zustand
某事情况不妙，某事很糟糕

-Wenn es zum Ärgsten kommt,... 如果出现最坏的情况。。。
-Er ist noch arg jung. [口]他还非常年轻。
-Er läuft arg schnell. [口]他跑得飞快。
-Der Koffer ist arg schwer. [口]箱子沉得要命。
-Das ist arg teuer. 这太贵了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Mach keinen Ärger! ; gespr; mach keine Schwierigkeiten!

-Mach ihm bloß keinen Ärger! [口]别难为他了！（或：别让他生气了！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
den längeren Arm haben ; in einer Angelegenheit mehr Einfluss haben;

j-m mit offenen Armen aufnehmen/empfangen ; j-n sehr freundlich,mit großer Freude aufnehmen/empfangen;
热诚地欢迎（接待）某人，张着双臂欢迎（接待）某人

j-m unter die Arme greifen ; gespr; j-m in einer schwierigen Situation helfen;
[雅]帮助某人

j-n auf den Arm nehmen ; gespr; einen Scherz mit j-m machen(sodass man über ihn lachen kann)≈sich über j-n lustig machen;
[口，谑]拿某人开玩笑，拿某人打哈哈

j-m in die Arme laufen ; gespr; j-n zufällig treffen(bes dann,wenn man ihn nicht treffen möchte);
偶然遇到（或碰见）某人

j-m in den Arm fallen ; j-n hindern,etw. zu tun
掣肘，阻拦某人（做某事）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
etw. aus dem Ärmel schütteln ; gespr; bes Kenntnisse und Informationen ohne große Mühe von sich geben(ohne darauf vorbereitet zu sein);
[口]不费吹灰之力就能做到某事

die Ärmel hochkrempeln ; gespr; energisch ans Werk gehen
[口]1）卷起袖子2）[转]准备大干

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Leck mich doch am Arsch! ; vulg; lass mich in Ruhe!
[转]去你的吧！（表示蔑视 拒绝）

etw. ist im Arsch ; gespr!etw. ist kaputt
坏了，不能用了，报废

j-m in den Arsch kriechen ; vulg; sich genau so verhalten,wie es ein anderer will oder erwartet,um dadurch Vorteile zu erhalten
[贬]拍某人的马屁，巴结某人

am Arsch der Welt ; gespr!an einem völlig abgelegenen,einsamen Ort
偏僻荒凉的地方

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
so eine Art (von) ; so etw. Ähnliches wie: -Ist das so eine Art Bettcouch?

Das ist keine Art und Weise ; gespr; das ist kein anständiges Benehmen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
aus der Art schlagen ; sich anders entwickeln als seine Familie: -Ihr Rasse und Sorte werden verwendet,um Unterschiede innerhalb einer Art von Tieren bzw. von gezüchteten Pflanzen zu machen. Diese Begriffe werden aber mst nicht zu den biologischen Kategorien gerechnet
1）（生物的）变异，变种2）（人）长得不像家里任何人

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
auf dem absteigenden Ast sein（sich befinden） ; in einer Situation oder Verfassung sein,die immer schlechter wird;
每况愈下

sich(Dat) einen Ast lachen ; gespr; sehr lachen
[俗]捧腹大笑，笑得直不起腰来

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(etw. ist) nicht ganz astrein ; gespr; (etw. ist) nicht ganz legal oder erlaubt

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-n in Atem halten ; j-n nicht zur Ruhe kommen lassen
不让某人喘息，使某人处于紧张状态

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
im gleichen /in demselben Atemzug ; im gleichen Augenblick,zur selben Zeit
一口气，一举，同时

bis zum letzten Atemzug ; bis zum Tod
[雅，婉]直到最后一息

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
ein Attentat auf j-n vorhaben ; gespr hum; j-n um einen großen Gefallen bitten wollen
[口，谑]有求于某人，请某人帮忙，向某人突然袭击

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
auf und ab ; verwendet zur Bezeichnung einer pendelartigen Bewegung in vertikaler oder horizontaler Richtung:-im Zimmer auf und ab gehen;
1)来来回回2）上上下下
-Die Schaukel wippt auf und ab (或 auf und nieder)
秋千荡来荡起来回摆动。

auf und davon ; gespr; plötzlich geflüchtet und verschwunden:-Der Dieb war auf und davon;
溜之大吉，不辞而别
-Er ist auf und davon.

auf und nieder ; nach oben und dann wieder nach unter:-Das kleine Mädchen hüpfte vor Freude auf und nieder

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Da hört (sich) doch alles auf! ; gespr; verwendet,um seine Empörung über etw. auszudrücken
[口]太过分了！（或：真不像话！真是岂有此理！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Aufgeschoben ist nicht aufgehoben! ; wenn etw. nicht jetzt getan wird,bedeutet das nicht,dass es nie getan wird
[谚]延期并非取消。（还得做）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
ohne Aufschub ; geschr; ohne Verzögerung ≈sofort
立刻，立即

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Da musst du (schon) früher/eher aufstehen! ; gespr; wenn du etw. erreichen willst,musst du geschickter,intelligenter handeln als bisher
[俗]1）（为了做到这一点）你得事先考虑周到（或抓紧时机）！2）你想作弄我还得机灵些呢（或：我可不买你的账呢）！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-n/etw. wie seinen Augappfel hüten(oder hegen); auf j-n/etw. besonders gut aufpassen
像爱护自己的眼珠一样爱护某人[某物]

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
unter j-s Augen ; so,dass es j-d hätte bemerken müssen:-Der Betrug ist direkt unter seinen Augen geschehen.
1)当着某人的面2）在某人的监视（或照料）下

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
(Einen) Augenblick bitte! ; gespr; bitte warten Sie ein bisschen;

im Augenblick ≈ jetzt: -Komm später vorbei,im Augenblick bin ich beschäftigt;
此刻，眼下
-Ich bin im Augenblick sehr beschäftigt.

im letzten Augenblick ; gerade noch rechtzeitig:-Der Ertrinkende wurde im letzten Augenblick gerettet.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-n/etw. in Augenschein nehmen ; geschr; j-n/etw. ganz exakt und kritisch betrachten
察看（或观察）某物[某人]

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
weder aus noch ein wissen ; nicht mehr wissen,was man tun soll
束手无策，不知如何是好

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Das möchte ich mir ausgebeten haben! ; das erwarte ich,das verlange ich
这正是我所要求的。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
etw. ist nicht auszudenken ; etw. ist so schlimm,dass man kaum daran zu denken wagt:-Die Folgen einer Klimaveränderung sind nicht auszudenken;
某事是无法想像的

mst -Da musst du dir (schon) etw. anderes ausdenken ; gespr; deine Argumente überzeugen mich nicht
[口]你还得想出点新花样才行呢！（你骗不了我！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -Alle sind ausgeflogen ; gespr; niemand ist zu Hause

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
eine Runde (或 einen) ausgeben ; gespr; für jeden am Tisch(bes in e-m Gasthaus) ein Getränk bezahlen
[俗]付钱请在座的每人喝一杯

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
bei j-m hakt es aus ; gespr; a)j-d versteht/begreift etw. nicht mehr;b)j-d verliert die Nerven
[口]1）使某人莫名其妙（不能理解他人的行为）2）（在进行阐述等时）某人断了思路3）某人失去了耐心
-Wenn ich so etwas höre,dann hakt's bei mir aus. 当我听到这样的事情时，我真是莫名其妙了。（不能理解人家的行为了）
-Während er sprach,hakte es plötzlich bei ihm aus,und er kam völlig aus dem Konzept.他说着说着，突然断了思路，随后完全乱了套。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Hier/So lässt es sich (gut) aushalten. ; gespr hum; hier/so ist es sehr angenehm

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -Ich könnte ihm/ihr die Augen auskratzen. ; ich bin sehr wütend auf ihn/sie ||NB: nur von Frauen verwendet
[口]我恨不得把他的眼睛抠出来。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -Man lernt nie aus. ; man macht immer wieder neue Erfahrungen
[转]学无止境。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Ausnahmen bestätigen die Regel ; verwendet,um auszudrücken,dass (fast) jede Regel eine Ausnahmen hat
[谚]例外正好证明规律的存在。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
j-m rutscht die Hand aus ; gespr euph; j-d ohrfeigt j-n plötzlich(mst nachdem er lange provoziert worden ist)
[口，婉]某人打人家一记耳光。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -Wie schauts aus mit dir? ; südd gespr; a)Wie geht es dir?b)Was meinst du dazu?
[口]情况怎么样？（或：身体好吗？）

mst -Es schaut schlecht (für j-n) aus ; gespr,südd; j-d hat wenig Hoffnung auf Erfolg

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
So siehst du aus! ; gespr; so wie du das denkst,geht es nicht!

mst -Wie siehst denn du (wieder) aus! ; gespr; verwendet,wenn man sich über j-s Aussehen wundert oder ärgert

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -(Komm,) spucks aus! ; gespr; verwendet,um j-n aufzufordern,etw. zu erzählen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
Irgendwann ist alles ausgestanden ; gespr; irgendwann ist auch eine sehr unangenehme Situation vorbei

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
mst -Das（或 Es） ist ja zum Auswachsen! ; das ist zum Verzweifeln!
这真是叫人厌烦（或受不了）！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  
<hausen,sich benehmen> wie die(或eine) Axt im Walde ; gespr; wild und ungezügelt leben,sich benehmen;
举止粗鲁莽撞

mst -Die Axt im Haus erspart den Zimmermann ; wenn man mit Werkzeug umgehen kann,braucht man keinen Handwerker
[谚]家有斧子，省去木工。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}  

