\subsection{BB}
\label{app:dict:BB}
\noindent============================================================== \newline
BB\\
============================================================== 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. geht den Bach runter ; gespr; etw. misslingt \textless ein Plan, eine Unternehmung \textgreater

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Backen wie ein Hamster haben ; gespr; dicke Backen haben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(das) Bad in der Menge ; der direkte Kontakt (mst einer bekannten Persönlichkeit) mit einer Menschenmenge

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(bei/mit etw.) baden gehen ; gespr; mit einem Plan keinen Erfolg haben
\textless 地区\textgreater [俗]落空，告吹
-Ich bin mit meinem Plan ganz schön baden gegangen. 我的计划彻底吹了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
auf die schiefe Bahn geraten/kommen ; ein unmoralisches,kriminelles Leben beginnen
走上邪路，堕落

etw. wirft j-n aus der Bahn ; etw. bewirkt, dass j-d verzweifelt, orientierungslos o.Ä. wird

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Ich verstehe nur Bahnhof. ; gespr; Ich verstehe nichts
[俗]一点也听不懂

(ein) großer Bahnhof ; gespr; ein festlicher Empfang bes auf einem Bahnhof oder einem Flugplatz

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bis (auf) bald! ; gespr; verwendet, um sich von j-m zu verabschieden;
[口]再见！

(Na,) wird's bald? ; verwendet,um j-n aufzufordern,etw. schneller zu tun
[俗]（嘿，）怎么还没有好啊！（表示不耐烦的催促）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
lügen,dass sich die Balken biegen ; gespr; so lügen,dass es auffällt
[俗]撒弥天大谎

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
am Ball bleiben(或 sein); gespr; a)eine Tätigkeit oder Beschäftigung weiterhin energisch betreiben,sich davon nicht abbringen lassen;b)neueste Entwicklungen(bes im Beruf) verfolgen,damit man gut informiert ist
[口]不中断，一股劲地干下去，（努力）继续进行下去

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
am laufenden Band ; gespr; immer wieder,ohne Unterbrechung
[口]不间断地，不断地

mst -Das spricht Bände ; gespr; das sagt sehr viel aus (über j-n/etw.)
[转，俗]这意味深长！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. auf die lange Bank schieben ; gespr; etw. Unangenehmes auf einen späteren Zeitpunkt verschieben;
[口]拖延某事，搁置某事

durch die Bank ; gespr; ohne Ausnahme,ganz und gar; 
[口]通通，一律，无一例外

mst vor leeren Bänken \textless spielen,sprechen,stehen\textgreater  ; vor sehr wenig Publikum spielen,sprechen,stehen
（听众，玩的人，站着的人） 很少

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
die Bank sprengen ; das gesamte Geld gewinnen,das sich in der Bank befindet
使庄家输得精光

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
den Bann des Schweigens brechen ; eine mst unangenehme Zeit des Schweigens beenden;
打破沉默

mst -Endlich war der Bann gebrochen ; Endlich war die anfängliche Zurückhaltung oder eine Hemmung überwunden;

j-n in seinen Bann schlagen ; j-n faszinieren
吸引某人，使某人入迷

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m einen Bären aufbinden ; gespr; j-m eine unwahre Geschichte so erzählen,dass er sie glaubt;
[俗]（用谎言）欺骗（或愚弄）某人

mst \textless hungrig,stark sein\textgreater  wie ein Bär ; gespr ≈ sehr
[俗][饿得，状得]像头熊

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das Barometer steht auf Sturm ; es herrscht eine gespannte oder gereizte Stimmung
[口]气氛非常紧张（一触即发）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
auf die Barrikaden gehen/steigen ; heftig protestieren
1）举行起义2）奋起反抗，强烈抗议;（通过抗议活动）（为某事而）进行斗争

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst \textless ein Witz\textgreater  hat ('so) einen Bart ; gespr; ein Witz o.Ä. ist längst bekannt und deswegen uninteressant;
[俗]这个（人家）早就知道了！（或：这已经是老掉牙了！）这个笑话都老掉牙了！

etw. in seinen Bart (hinein)murmeln/(hinein)brummen ; gespr; etw. leise und undeutlich vor sich hin sagen;
[俗]叽里咕噜地自言自语，嘟嘟囔囔地说话

j-m um den Bart gehen(或 streichen) ; gespr ≈ j-m schmeicheln 
[俗]对某人溜须拍马，巴结某人

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(mit etw.) auf den Bauch fallen ; gespr; mit etw. keinen Erfolg haben;

mst \textless eine Frage\textgreater  aus dem (hohlen) Bauch ; \textless beantworten\textgreater  gespr; eine Frage o.Ä. spontan, ohne Vorbereitung beantworten;

nichts im Bauch haben ; gespr; hungig sein;
[口]肚子里空空的

sich den Bauch vollschlagen ; gespr; sich satt essen;
[粗]把肚子塞得饱饱的

sich vor Lachen den Bauch halten ; gespr; intensiv (und lange) lachen
捧腹大笑

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. strapaziert j-s Bauchmuskeln ; hum; etw. bringt j-n zum Lachen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Die dümmsten Bauern ernten/haben die größten Kartoffeln ; gespr; verwendet, wenn j-d Glück oder Erfolg hat, obwohl er es nicht verdient;
[谚，俗]庸人多厚福。

Was der Bauer nicht kennt, isst er nicht ; gespr; verwendet, wenn j-d prinzipiell Speisen/Getränke ablehnt oder nicht probiert, weil er sie nicht kennt ||NB: der Bauer;den, dem, des Bauern

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Bauklötze/Bauklötzer staunen ; gespr; sehr erstaunt sein
[俗]大吃一惊，目瞪口呆

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Bäume ausreißen können ; gespr; sich so gesund und kräftig fühlen, dass man glaubt, jede (köperliche) Leistung mühelos vollbringen zu können
[口]力大无比，有冲天干劲，有了不起的本领

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -etw. in Bausch und Bogen ablehnen/verurteilen ; etw. als Ganzes ablehnen/verurteilen

in Bausch und Bogen ; 1)整批，成批，全套2）全部，通通，不分青红皂白

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Bedanke dich bei 'ihm/'ihr (dafür) ; gespr iron; er/sie ist schuld daran

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Mein Bedarf ist gedeckt! ; gespr; ich habe genug davon
[俗]1)我不需要什么了。2）[俗，讽]我已经没有胃口了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d ist zu bedauern ; mit j-m muss man Mitleid haben;
某人是值得同情的

(ich) bedaure ; verwendet, wenn man eine Bitte nicht erfüllen kann
很抱歉！(或：很遗憾！)（客气地表示拒绝，不同意）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -(mit etw.) gut/schlecht bedient sein ; gespr; mit etw. zufrieden/nicht zufrieden sein können;

mst -Ich bin bedient! ; gespr; Ich habe genug davon
[俗]够了（或：已经厌烦了）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Beehren Sie uns bald wieder! ; verwendet, um einen Kunden oder einen zahlenden Gast höflich zu verabschieden
[矫]请不日再光临舍间。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
für j-s Begriff/Begriffe ; nach j-s Meinung
照某人的看法

ein Begriff sein ; 有名气，有口皆碑

schwer(或 langsam) von Begriff sein ; gespr; lange brauchen, um etw. zu verstehen 
理解力迟钝

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(Gott) behüte (mich davor)! ; veraltend; verwendet, um zu betonen, dass man etw. ablehnt oder für zu schwierig oder gefährlich hält:
-"Willst du wirklich den Berg besteigen?"-"(Gott) behüte!"
[口]不，绝不！（表示否认或拒绝）

Behüt' dich Gott! [雅]祝你平安！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Du hast (sie) wohl nicht (mehr) alle beieinander! ; gespr; du bist wohl verrückt!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m ein Bein stellen ; a)bewirken, dass ein anderer stolpert oder fällt, indem man ihm ein Bein in den Weg stellt; b) (durch Intrigen) bewirken, dass j-d scheitert;
1)伸腿绊某人2）对某人使坏，有意损害某人
-Wer andern ein Bein stellt, der kommt letzten Endes oft selbst zu Fall. 损人者终将害己。

mit dem linken Bein zuerst aufgestanden sein ; gespr; schlecht gelaunt, mürrisch sein;
[谑]晦气，倒霉;心情不好，情绪不好。

(bereits) mit einem Bein im Grabe stehen ; gespr; sehr krank sein;


sich(Dat) kein Bein ausreißen ; gespr; sich(bei einer Arbeit) nicht mehr Mühe geben als unbedingt nötig;
[俗]不为某事[某人]卖力

alles, was Beine hat ; gespr; ≈ jedermann;
所有人
-Alles, was Beine hatte, war auf dem Sportplatz. [口]所有人都到运动场去了。

j-m auf die Beine helfen ; a) j-m, der gestützt ist, helfen aufzustehen;b) j-m aus einer (finanziellen) Notlage helfen;
1)把（跌倒的）某人扶起来2）[转]扶助某人（克服困难，战胜疾病，克服缺点等）

wieder auf den Beinen sein ; gespr; wieder gesund sein;\textless mst den ganzen Tag/von früh bis spät\textgreater 
[口]1）恢复健康2）经济情况好转

sich(Dat) die Beine vertreten ; gespr; spazieren gehen (bes nachdem man lange gesessen hat); 
[口]（久坐以后起来）活动活动，走一走

mst -etw. hat Beine bekommen/gekriegt ; gespr; etw. ist plötzlich verschwunden oder ist gestohlen worden
[口]某物不翼而飞

sich(Dat) die Beine in den Bauch/Leib stehen; gespr; lange stehen und warten müssen;
[口]等得把腿都要站断了，站着久等

j-m Beine machen ; gespr; a)j-n fortjagen; b)j-n mit heftigen Worten zu schnellerem Arbeiten antreiben;
[口]1）催促某人快走;催某人快些2）把某人赶走

etw. auf die Beine stellen ; gespr; etw. Beachtliches leisten, etw. zustande bringen;
[口]组织（或建立）某事;创建某事

auf eigenen Beinen stehen ; nicht mehr auf die (finanzielle) Hilfe anderer angewiesen sein;
自立（不依赖别人）

sich auf die Beine machen ; gespr; sich auf den Weg machen;
\textless 地区\textgreater [口]赶快走，赶快动身

mst -etw. geht in die Beine ; gespr;a)eine körperliche Tätigkeit strengt die Beine sehr an; b)etw. hat eine Rhythmus, der einen zum Tanzen anregt;


die Beine unter den Arm/ in die Hand nehmen ; gespr; ≈ sich beeilen
[俗，谑]赶快走，拔腿就逃

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Das ist (doch) kein Beinbruch! ; gespr; das ist doch nicht so schlimm
[口]这没什么。（或：这不是什么了不起的事。）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. ist ohne Beispiel ; etw. ist in derselben Art oder im selben Ausmaß noch nie dagewesen;
-Diese Leistung ist ohne Beispiel. 这成绩是空前的。

sich(Dat) (an j-m/etw.) ein Beispiel nehmen ; sein Verhalten an einer Person /Sache orientieren, die man als Vorbild nimmt;
把某人[某事]作为自己的榜样。

mit gutem Beispiel vorangehen ; etw. (Schwieriges) als Erster tun, um so für andere ein Vorbild zu sein
以身作则

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
nichts zu beißen (und zu brechen) haben ; gespr; nichts zu essen haben, hungern müssen;
[口]什么吃的都没有（断炊）

mst -Er wird (dich) schon nicht (gleich) beißen. ; gespr hum; du brauchst vor ihm keine Angst zu haben
[口]你用不着怕他。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Was bekommen Sie? ; gespr; (als Frage des Verkäufers) was möchten Sie kaufen?;
您买什么？

Was bekommen Sie (dafür)? ; gespr; (als Frage des Kunden) wieviel Geld muss ich Ihnen dafür bezahlen?
我该付（或还）您多少钱？

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -Was bekümmert 'Sie das? ; was haben Sie damit zu tun?
这同您有什么相干？

mst -Das braucht dich nicht zu bekümmern. ; gespr; das ist nicht deine Sache, damit hast du nichts zu tun
这个用不着你操心。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
alles beim Alten belassen ; gespr; nichts verändern;
让一切照旧

es dabei belassen ; gespr; etw. so lassen, wie es ist, nichts mehr ändern

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Benimm dich! ; Verhalte dich anständig!
请你有礼貌（或规矩）一点！

sich unmöglich benehmen ; gespr; sich sehr schlecht benehmen 

sich zu benehmen wissen ; gute Manieren haben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Machen Sie es sich(Dat) bequem! ; verwendet als Aufforderung an einen Gast, sich zu setzen
请随便坐！（或：请坐得舒服点！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mit etw. gut/schlecht beraten sein ; in einer bestimmten Sache richtig/falsch handeln
-Damit bist du gut[schlecht] beraten. 这是给你出的一个好[坏]主意。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
mst -etw. ist nicht gerade berauschend ; gespr; etw. ist nicht sehr gut

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -etw. liegt im Bereich des Möglichen ; etw. ist unter bestimmten Bedingungen möglich oder wahrscheinlich
-Das liegt durchaus (nicht) im Bereich des Möglichen. 这完全（不）是在可能范围之内的。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(längst) über alle Berge sein ; gespr; (mst nach einem Verbrechen) schon sehr weit weg sein;
早已跑掉，早已逃之夭夭，早已远走高飞

j-m über den Berg helfen ; gespr; j-m helfen, eine schwierige Situation zu überstehen;
[口]帮助某人度过难关。

Berge versetzen können ; scheinbar Unmögliches können;

über den/dem Berg sein ; gespr; bes eine Krankheit oder eine schwierig Situation überstanden haben;
-Durch unsere gemeinsamen Anstrengungen sind wir mit den Schwierigkeiten nun über den Berg. 经过我们的共同努力，我们终于克服了困难。

mit seiner Meinung hinterm Berg halten ; gespr; seine Meinung nicht offen sagen
[口]对某事保持缄默，把某事隐藏起来

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -mit j-m/etw. geht es bergab ; gespr; der Zustand einer Person/Sache wird schlechter \textless mit einem Geschäft,j-s Gesundheit geht es bergab\textgreater 
-Es geht mit ihm bergab. [转]他的（经济或健康）情况变坏了。
-Mit seiner Gesundheit [seiner wirtschaftlichen lage ] geht es immer mehr bergab. 他的健康[经济]状况越来越坏。 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -mit j-m/etw. geht es bergauf ; gespr; der Zustand einer Person/Sache wird besser \textless mit j-s Gesundheit, mit einem Geschäft geht es bergauf\textgreater 
-Mit ihm geht es immer mehr bergauf. 他的（经济或健康）情况越来越好。
-Mit seiner Arbeit geht es jetzt bergauf. [口]现在他的工作有起色了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -etw. ist zum Bersten voll ; etw. ist überfüllt 
[口，谑]饱得撑破肚子
-Der Saal war (bis) zum Bersten voll.(或 Der Saal barst von Menschen). 大厅要挤破了。（大厅挤得满满的。）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
im Beruf stehen ; einen Beruf ausüben;

mst -Du hast deinen Beruf verfehlt ; gespr, mst iron; wegen deiner Fähigkeiten (auf einem bestimmten Gebiet) hättest du einen anderen Beruf wählen sollen
你选错了自己的职业。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
sich zu etw. berufen fühlen ; glauben, etw. gut tun zu können oder etw. tun wollen: sich zum Schauspieler berufen fühlen; -Ich fühle mich nicht dazu berufen, Kinder zu erziehen
自己有做某事的职责

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. auf sich(Dat) beruhen lassen ; eine (mst problematische) Sache nicht mehr verfolgen
让某事物保持原状，对某事听其自然，对某事置之不理

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d/ein Ort o.Ä. gelangt zu / bringt es zu trauriger Berühmtheit ; iron; j-d wird wegen einer schlechten Tat, ein Ort wird wegen eines Unglücks o.Ä. bekannt
[讽]获得坏名声，臭名昭著

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m(gehörig) Bescheid sagen / stoßen ; gespr; j-m sehr deutlich sagen, dass man anderer Meinung ist als er
[俗]狠狠地数落某人一顿，毫不客气地把意见告诉某人，对某人出气

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. ist nicht zu beschreiben ; etw. (z.B. j-s Freude oder Entsetzen) ist äußerst groß oder stark

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. spottet jeder Beschreibung ; etw. ist äußerst schlimm oder schlecht
某事坏得(或糟得)无法形容
-Das [Seine Frechheit] spottete jeder Beschreibung.这[他的厚颜无耻]简直难以形容。 
-Die Verhältnisse dort spotten jeder Beschreibung.  那儿的情况糟透了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Ich fresse einen Besen, wenn das stimmt! ; gespr; Es würde mich sehr wundern, wenn das wahr ist;
[俗]要是真的话，就砍我的头。

Neue Besen kehren gut ; verwendet, um auszudrücken, dass man mst von einem neuen Angestellten oder Chef erwartet, dass er seine neue Aufgabe sehr gut erfüllt
[谚]新扫帚扫得特别干净。（意指：刚开始工作的人干得特别好，新官上任三把火）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst -mit j-m steht es nicht zum Besten ; gespr; j-d hat gesundheitliche, persönliche oder finanzielle Probleme;

das Beste ist für j-n gerade gut genug ; oft iron; verwendet, um auszudrücken, dass j-d sehr hohe Ansprüche stellt;

sein Bestes geben ; etw. so gut wie möglich tun; 

das Beste aus etw. machen ; in einer ungünstigen Situation dennoch etw. Positives erreichen;

etw. zum Besten geben ; mst Erlebnisse oder Anekdoten erzählen, bes um die Leute zu unterhalten;

j-n zum Besten haben / halten ; j-n (auf spöttische Weise) ärgern und lächerlich machen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. löst sich(Akk) in seine Bestandteile auf ; gespr; etw. geht kaputt oder verschwindet
1）分解成原来的成分2）[口，谑]残缺，土崩瓦解，支离破碎

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
es ist um j-n/etw. gut/schlecht bestellt ; j-d/etw. ist in einem guten/schlechten Zustand;
某人[某物]处于。。。情况

mst - j-d hat nicht viel/nichts zu bestellen ; gespr; j-d hat wenig/keinen Einfluss

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
auf j-s Betreiben (hin) ; geschr; weil es j-d beantragt, gefordert oder veranlasst hat
在某人的推动（或催促）下

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
ans Bett gefesselt sein; das Bett hüten müssen ; wegen einer Krankheit im Bett bleiben müssen;
卧病在床
-Die Lähmung hat ihn schon seit Jahren ans Bett gefesselt. 风瘫把他困在床上已经多年了。

mit j-m ins Bett gehen/steigen ; gespr; mit j-m Sex haben

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Wie man sich bettet, so liegt man ; es hängt von jedem Einzelnen ab, was für ein Leben er führt
[谚]自己搭的床自己睡

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
fette, reiche Beute machen ; (bes auf illegale Weise) viel in seinen Besitz bringen

-Die Jäger machten reiche Beute. 猎人们收获了大量猎物。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-s Beutel ist leer ; gespr; j-d hat kein Geld(mehr)
某人没有钱

(tief) in den Beutel greifen müssen ; gespr; viel Geld zahlen müssen
[口]要付很多钱

etw. reißt ein Loch in j-s Beutel ; gespr; etw. belastet j-n finanziell sehr stark
[口]某事（或某物）花去某人很多钱

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(Jetzt) beweg dich! ; gespr; mach schneller!
[口]快干！（或赶快！）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. kommt/gerät in Bewegung ; etw. beginnt sich zu ändern;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
seine Beziehungen spielen lassen ; iron; sich durch seine Beziehungen einen Vorteil verschaffen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
auf Biegen und Brechen ; gespr; ohne Rücksicht auf negative Folgen: etw. auf Biegen und Brechen durchsetzen wollen
采取一切办法，不顾一切，不择任何手段，不惜一切代价

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
fleißig wie eine Biene ; sehr fleißig
像蜜蜂一样勤快[勤劳]

eine Biene drehen (或 machen) [口](悄悄地)立刻离开

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Da wimmelt es wie in einem Bienenstock ; gespr; Da gibt es sehr viele Menschen und viel Unruhe

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das ist nicht mein Bier ; gespr; darum muss oder will ich mich nicht kümmern
[口]这不是我的事。

etw. wie sauer (或 saures) Bier anpreisen [口]（像叫卖酸啤酒似的）兜售某滞销物品，推销难以出售的某物品

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mst in - in Bierlaune sein ; gespr; lustig,fröhlich sein ; 过分好的情绪

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Die Biester haben mich die ganze Nacht gestört. 这些该死的东西（指蚊子等）闹了我一整夜。
Das Biest hat mich gebissen!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das ist/war ein Bild für Götter. [口，谑]这真是一种逗人发笑的场面。Es war ein Bild für die Götter. gespr hum; das ist/war ein sehr komischer Anblick.
ein Bild von einem Mann/ einer Frau sein; gespr; sehr gut aussehen u. gut gebaut sein; 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
ID: wie im Bilderbuch; sehr schön: ein Wetter wie im Bilderbuch

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
von der Bildfläche verschwinden; gespr; schnell weggehen,um nicht gesehen oder erkannt zu werden [口]（迅速地，不被注意地）离去，从画面上消失
auf der Bildfläche erscheinen; gespr; plötzlich irgendwo erscheinen ≈ auftauchen [口]（忽然）出现，露面，到来

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
sich (Dat) einen hinter die Binde gießen / kippen ; gespr hum; ein alkoholisches Getränk konsumieren [俗，谑]喝一杯酒

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Es regnet Bindfäden ; es regnet stark und ohne Unterbrechung [俗]大雨如注。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. geht in die Binsen ; gespr; etw. (bes ein Vorhaben)gelingt nicht, bleibt ohne Erfolg 丧失，用光，破碎，告吹
- Mein ganzes Geld ist in die Binsen gegangen. 我的钱全完了。
- Die Schuhe sind bei der langen Wanderung in die Binsen gegangen. 鞋子经过长途跋涉穿破了。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(Ach) du liebes bisschen! gespr; verwendet als Ausruf des Erschreckens oder Erstaunens [口，俗]天哪！（或：哎呀！）（表示惊奇或惊骇）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
keinen Bissen herunterbringen ; gespr; (z.B wegen Übelkeit oder aus Nervosität) nichts essen können; [口]（由于紧张，恶心）什么也吃不下
keinen Bissen anrühren ; gespr; von etw. (das einem angeboten wird) nichts essen; 
- Der Kranke hat keinen Bissen angerührt. [口]病人一点东西也没吃。
j-m bleibt der Bissen im Hals(e) stecken ; gespr; j-d ist sehr stark erschrocken; [口]某人吓得目瞪口呆
sich den letzten Bissen vom Mund(e) absparen ; gespr; sehr sparsam leben 省吃俭用，节衣缩食

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Ich bitte Sie / dich! ; gespr; verwendet, um Empörung/ Ärger auszudrücken oder um j-n aufzufordern, etw. (Störendes) nicht zu tun;
Darum möchte ich doch sehr gebeten haben! [口]这一点请你务必做到！（这是你应尽的职责）
bitten und betteln 恳切请求，苦苦哀求

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
blank sein ; gespr; kein Geld mehr haben [口]身上一个钱也没有，钱花得精光

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
(sich) kein Blatt vor den Mund nehmen ; ID; seine Meinung offen sagen;[口]坦率地发表意见，直言不讳。
j-d ist (noch) ein unbeschriebenes Blatt ; a) von j-m weiß man noch nichts; [口]还是一个不知名的人b）j-d hat wenig Erfahrung auf einem bestimmten Gebiet; （还是）一个涉世不深的人，（还是）一个缺乏经验的人。
Das Blatt hat sich gewendet. ;gespr; die Situation ist völlig anders geworden ; 情况已经变了（或 局势起了变化）
Das steht auf einem anderen Blatt. ; das hat mit der betreffenden Sache nichts zu tun ; 这是另外一回事，（或 这与此无关）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
das Blaue vom Himmel herunterlügen ; gespr; große Lügen erzählen 
j-m das Blaue vom Himmel versprechen ; j-m etw. versprechen, das man nicht enthalten kann oder will

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
aufs Blech hauen ; gespr; (bes von Jungendlichen verwendet) ≈ angeben, prahlen 
Was redest du wieder für ein Blech! ; nur Sg, gespr; dummes Gerede ≈ Unsinn
So ein Blech! 真是胡闹
Red(e) kein Blech! 别胡说八道
Das ist doch alles Blech！这可全是胡闹！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Blei in den Gliedern haben ; gespr; sich sehr müde fühlen
Mir liegt es wie Blei in den Gliedern (或Knochen).我疲倦得四肢几乎动弹不得。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Wo bleibt j-d/etw.? ; verwendet, um Ungeduld darüber auszudrücken, dass j-d/etw. noch nicht da ist:
-Wo bleibt er denn so lange?
Wo bleibst du denn (so lange)? ; gespr; warum kommst du erst jetzt?
Wo ist (denn) j-d/etw. geblieben? ; gespr; verwendet, um auszudrücken, dass man j-n/etw. nicht finden kann:
-Wo ist denn mein schlüssel geblieben?
Und wo bleibe ich (dabei)? ; gespr; und was soll aus mir werden?
(zu)sehen, wo man bleibt ; gespr; sich selbst darum kümmern, dass man bekommt, was man braucht o.Ä.
Das bleibt unter uns! ;gespr; das soll kein anderer erfahren 这件事我们知道就算了（不要对别人讲）！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. bleiben lassen ; gespr; etw. nicht tun, das man tun wollte oder sollter: 
-Wenn du nicht mitkommen willst, dann lass es eben bleiben!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bleich : 1. kreidebleich, totenbleich | von fast weißer Hautfarber, sehr blass:-Sein Gesicht war bleich vor Angst, vor Schrecken.
         2. ≈ fahl \textless ein lichtschimmer, das Mondlicht\textgreater 
         
\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
auf den ersten Blick ; sofort, beim ersten Mal\textless j-n/etw. auf den ersten Blick erkennen, sehen\textgreater ;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das lässt tief blicken! ; gespr; verwendet, um auszudrücken, dass etw. (ein Verhalten, eine Bemerkung o.Ä.) viel über j-n aussagen; 这发人深醒。
sich (bei j-m) blicken lassen ; gespr; j-m einen kurzen Besuch abstatten; [口]露面，来访
-Er hat sich nie mehr bei uns blicken lassen. [口] 他再也没又在我们这露过面。
Lass dich hier nie mehr / wieder blicken! ; gespr; komm nie wieder hierher!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das sieht doch ein Blinder (mit dem Krückstock)! ; gespr; das ist doch ganz einfach zu sehen, zu bemerken; [俗]这是连拄拐杖的瞎子也能感觉到的。（这是一清二楚的）
||NB: ein Blinder; der Blinde; den, dem, des Blinden

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Blindgänger der; -s,-;gespr pej ≈ Versager [俗]不中用的人，没出息的家伙。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
mit Blindheit geschlagen sein ; etw., das offensichtlich ist, nicht bemerken oder sehen; 好像瞎了眼一样（看不清原来很清楚的情况，失去判断力）
\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(schnell) wie ein geölter / der Blitz ; gespr; sehr schnell; [俗]飞快地，像闪电般地。
wie vom Blitz getroffen \textless dastehen, stehen bleiben, sein\textgreater  ; so erschreckt oder entsetzt, dass man nicht reagieren kann;
etw. kommt wie ein Blitz aus heiterem Himmel ; etw. Unangenehmes geschieht völlig überraschend;
etw. schlägt ein wie ein Blitz ; etw. verursacht große Überraschung und Aufregung

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-n blitzen ; gespr; ein Fahrzeug, das zu schnell fährt oder an einer roten Ampel nicht hält, mithilf eines speziellen Gerätes fotografieren:
-Die Polizei hat mich bei einer Radarkontrolle geblitzt.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
blöd, blöde:
-Er ist viel zu blöd, um diesen komplizierten Sachverhalt zu begreifen.
-Allmählich wird es mir zu blöd, so lange zu warten.
-Das blöde Auto springt nicht an!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. blüht j-m ; gespr iron; j-m steht etw. Unangenehmes bevor; 某人遭遇到，某一坏事发生
Das ist blühender Unsinn. [口]这真是荒诞无稽。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(j-m) etw. durch die Blume sagen. ;j-m etw.nicht direkt, sondern nur in Andeutungen sagen;
Danke für die Blumen! ;iron; (als Antwort auf eine Kritik o.Ä.)danke für das ``Kompliment''!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m ist/wird blümerant (zumute) ; j-m ist unwohl, übel; 头晕的虚弱的。
-Mir ist/wird (es) ganz blümerant zumute. 我觉得头晕目眩。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Blut geleckt haben; etw. kennen gelernt und daran Gefallen gefunden haben; 对某事物发生兴趣，来了兴致。

an etw.(Dat) klebt Blut; tew. steht in engem Zusammenhang mit einem Mord; 

j-n bis aufs Blut peinigen/reizen; j-n sehr stark quälen oder provozieren; 残酷的折磨某人

(Nur) ruhig Blut! ; nicht aufregen! [口]保持冷静！（或：不要激动！）

Blut und Wasser schwitzen ; gespr; in einem Zustand großer Angst oder Aufregung sein; 1)害怕（或紧张）要命，惊恐万状2）累死累活地干

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
in der Blüte seiner Jahr ; geschr; in seinen besten Lebensjahren; 正在壮年，正在青春期

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Blüte: gespr; ein gefälscher Geldschein:Blüten in Umlauf bringen [口]假钞票

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
schwer bluten müssen ; gespr; viel Geld für etw. bezahlen müssen ; 为某事得掏出一大笔钱

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
blutig : nur attr,nicht adv; gespr; verwendet, um ein Subst. oder Adj. zu verstärken ≈ absolut, total\textless mst Ernst, ein Anfänger\textgreater ;[口]加强语气 极端的，非常的，完全的。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
\textless ein geiler, sturer Bock\textgreater  : verwendet als Schimpfwort für einen Mann ; 

einen Bock schießen ; gespr; einen dummen Fehler machen;

den Bock zum Gärtner machen ; gespr; j-n etw. tun lassen, wozu er überhaupt nicht geeignet ist; 让公山羊看园子（意指用人不当，用错人了）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Bockmist der;  gespr! pej  ≈ Unsinn [俗，粗] 胡闹，废话，胡说八道

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(an) Boden gewinnen/verlieren ; an Bedeutung gewinnen/verlieren; 传播开来，产生影响；失去影响

Boden gutmachen/wettmachen ; gespr; Fortschritte machen und so j-s Vorsprung verringern; [口]赶上，有进展

am Boden zerstört sein ; gespr; (psychisch und physisch) völlig erschöpft sein;[口，谑] 筋疲力尽，完全垮了，（精神和肉体）疲惫不堪

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bodenlos: adj; 1.gespr; verwendet, um negative Substantive, Adjektive und Adverbien zu verstärken ≈ unerhört, enorm\textless eine Frechheit, (ein)Leichtsinn, eine Unverschämtheit; bodenlos frech, leichtsinnig\textgreater  

2.gespr; sehr schlecht\textless eine Arbeit, Leistungen\textgreater 

3.gespr; sehr tief\textless eine Tiefe; etw. fällt ins Bodenlose\textgreater  

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
den Bogen überspannen ; mit etw. zu weit gehen, etw. übertreiben; 提出过高要求，搞得太过火，做得太过分

einen großen Bogen um j-n/etw. machen ; j-n/etw. bewusst meiden; 绕道避开某人[某事物],回避某人[某事物]

den Bogen heraushaben ; gespr; wissen, welche Technik man anwenden muss, damit etw. funktioniert;[口] 找到窍门

in hohem Bogen hinausgeworfen werden/hinausfliegen ; gespr; einen Raum sofort verlassen müssen oder sofort von seinem Arbeitgeber entlassen werden ;[俗] (从某一场所，某一职位上）被撵走，被轰出去

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
nicht die Bohne ; gespr; überhaupt nicht: -Das interessiert mich nicht die Bohne!

-Hast du Angst?-Nicht die Bohne (keine Bohne)! [俗]你害怕了吗？---一点也不！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Bohnenstange ; gespr hum; j-d, der sehr groß und mager ist; [转，口，谑]瘦长的人，瘦高个儿

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bombenfest: Adj; gespr; ganz fest: 完全确凿的，非常肯定的
-Mit diesem Klebstoff hält es bombenfest.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bombensicher: Adj; gespr; absolut sicher: ein bombensicherer Plan ;
Ich weiß es bombensicher. 我确确实实知道这事。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bombig: Adj; gespr ≈ großartig, ausgezeichnet \textless eine Stimmung,eine Atmosphäre\textgreater  非常了不起的，极好的，顶呱呱的，十分出色的

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Mann über Bord! ; verwendet, um auszudrücken, dass j-d vom Schiff ins Wasser gefallen ist; 有人从船上掉下水啦！

etw. über Bord werfen; gespr; etw. ganz aufgeben:seine Pläne über Bord werfen; alle Vorsicht über Bord werfen(=etw. Riskantes unternehmen); 1)把某物扔到船外2）抛弃某物，抛开某事

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
im Bösen \textless auseinander gehen\textgreater  in ärgerlicher, zorniger Stimmung(auseinander gehen);

mit j-m/etw. sieht es böse aus ; gespr; j-d/etw. befindet sich in einer schlimmen oder hoffnungslosen Situation

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d boxt sich mit j-m; 1)用拳互揍2）用拳和胳膊在人群中，挤出去
\textless Personen\textgreater  boxen sich ; gespr; mst zwei Personen schlagen sich gegenseitig mit den Fäusten

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
den Braten riechen ; gespr; ahnen, dass man Opfer eines Streiches oder einer Intrige werden soll ;[口]觉察到不妙，预感到有不愉快的（或有利可图的）事发生

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
brauchbar: gespr; relativ gut ≈ akzeptabel: 可用的，能使用的，有用的，适用的，实用的，适合的
-Er hat brauchbare Entwürfe abgeliefert.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-n/etw. nicht brauchen können ; gespr; j-n/etw. (in einer bestimmten Situation) nicht haben wollen: 
-Bei dieser komplizierten Arbeit kann ich dich nicht brauchen.

-Deine Ratschläge brauche ich jetzt auch nicht mehr.

Das brauchts nicht ;gespr; das ist nicht nötig;

Er ist zu nichts zu brauchen ;gespr; er ist sehr ungeschickt

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
brauen: gespr hum; mit heißem Wasser ein Getränk zubereiten\textless einen starken Kaffee, Tee brauen\textgreater  炮制
-Er braute sich(Dat.) einen starken Kaffee. 他给自己煮了一杯浓咖啡.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. ist brechend/zum Brechen voll ; gespr; ein Lokal, ein Zug o.Ä. ist so voll mit Menschen, dass kein Platz mehr für weitere Personen da ist ;非常满，挤得满满的

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d/etw. ist (für j-n) das reinste Brechmittel ; gespr pej; j-d wird von j-m gehasst oder vollkommen abgelehnt;
-Er ist ein wahres Brechmittel.[贬]他真是个令人作呕的家伙。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m Brei ums Maul schmieren ;gespr; j-m schmeicheln ; [俗]恭维某人，讨好某人

um den (heißen) Brei herumreden ;gespr; es nicht wagen, ein problematisches Thema direkt anzusprechen; [口]说话兜圈子，转弯抹角地讲

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
in die Breite gehen ;gespr; dick werden; [俗]发胖

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
sich(Akk) (zu etw.) breitschlagen lassen ; gespr; sich zu etw. überreden lassen:说服，\textless 瑞\textgreater 过于看重，过分重视
-Ich habe mich wieder breitschlagen lassen, länger zu arbeiten

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Wo brennt's denn? ;gespr; welche dringenden Problem gibt es? [口]什么事那么急？出了什么事？

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Brett: nur Pl, gespr; die Bühne eines Theaters \textless auf den Brettern stehen\textgreater  

nur Pl,gespr hum ≈ Skier\textless (sich) die Bretter anschnallen\textgreater 

ein Brett vor dem Kopf haben ;gespr; etw. (momentan) nicht begreifen oder nicht wissen; [俗]什么也不懂，一窍不通，很蠢

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m Brief und Siegel auf etw. (Akk) geben ; veraltend; j-m etw. fest versprechen oder garantieren 向某人保证（某事）

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
durch eine/die rosarote Brille sehen ;gespr; alles (kritiklos und naiv) als positiv bewerten 戴着有色眼镜观察某事物，看问题非常主观

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Brimborium : das,-s,nur Sg, gespr pej; ein großer Aufwand, der in keinem angemessenen Verhältnis zur Bedeutung einer Person oder Sache steht [口，贬]一切无必要的事或东西，小题大作，废话

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
\textless das Fernsehen, eine Zeitung usw\textgreater  bringt etw. ;gespr; das Fernsehen, eine Zeitung usw informiert die Zuschauer, Leser usw über etw. oder unterhält sie mit etw: 
-Die Zeitungen brachten ausführliche Artikel über das Attentat; Das Fernsehen bringt heute Abend einen tollen Film

etw. bringen ;gespr; fähig sein, etw. zu tun:
-Er bringt die geforderten Leistungen einfach nicht.

etw. (wieder) in Ordnung bringen ; gespr; einen Fehler o.Ä., den man selbst gemacht hat oder den andere gemacht haben, korrigieren:
-Mach dir keine Sorgen -das bringe ich schon wieder in Ordnung

j-n um etw. bringen ;gespr; j-m Schaden zufügen, indem man ihm etw. wegnimmt:
-Der Dieb hat die alte Frau um ihre Ersparnisse gebracht.

es (bis) zu etw. bringen ; gespr; Erfolg haben u. (mst beruflich) etw. erreichen:
-Er hat es bis zum Direktor gebracht;

j-d/etw. bringt es auf etw. (Akk) ;gespr; j-d /etw. erreicht eine bestimmte Leistung:
-Mein Wagen bringt es auf 180km/h.

Das bringt nichts ;gespr; das führt zu keinem sinnvollen Ergebnis;

Das bringts (voll) ;gespr; (bes von Jugendlichen verwendet) das ist sehr gut

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m einen dicken Brocken vor der Nase wegschnappen ;gespr; als Konkurrent ein günstiges Geschäft selbst machen oder einen Vorteil wahrnehmen, bevor es ein anderer tun kann [口]抢走某人一笔好买卖或夺走某人一次好机会

(nur) ein paar Brocken \textless einer Sprache können, verstehen\textgreater  gespr;(nur) wenige Worte (einer Sprache können oder verstehen)片言只字，片断

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d muss sich seine Brötchen sauer verdienen ;gespr; j-d muss hart arbeiten, um seinen Lebensunterhalt zu verdienen;谋生

kleine(re) Brötchen backen (müssen) ;gespr hum; (mst in finanzieller Beziehung) bescheiden(er) sein (müssen)[口]不得不节俭度日，降低生活要求

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. ist in die Brüche / zu Bruch gegangen ;gespr; etw. ist kaputtgegangen \textless mst eine Beziehung, eine Freundschaft, eine Ehe\textgreater 
-Ihre Ehe ist in die Brüche gegangen. 他们的婚姻破裂了（或离婚了）。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
alle Brücken hinter sich abbrechen ;gespr; ein ganz neues Leben beginnen;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
ein warmer Bruder ; gespr!pej ≈ Homosexuelle(r)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Brühe ;gespr pej; schmutziges Wasser: 浑浊液体
-In dieser Brühe kann man doch nicht schwimmen!

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Das ist ja zum Brüllen! ;gespr; das ist so lustig, dass man laut und sehr heftig lachen muss; 这真要笑死人！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(etw.) (vor sich(Akk) hin) brummeln ; gespr; so leise und undeutlich sprechen, dass es andere kaum verstehen können; 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Brust ;nur Sg, gespr≈Lunge:
-Sie hat es auf der Brust. (=sie hat Lungenbeschwerden) 

einen zur Brust nehmen ; gespr; Alkohol trinken;

(irgendwo) schwach auf der Brust sein ;gespr iron; (in bestimmten Bereichen ) Schwächen oder Fehler haben;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Brutalo der;-s,-s;gespr pej; ein brutaler Mensch 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(über etw. (Dat)) brüten ;gespr; lange und intensiv über ein Problem nachdenken, um eine Lösung zu finden ≈ über etw. (Dat/Akk)grübeln: 沉思，苦思冥想
-über einer Mathematikaufgabe brüten

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Bruthitze die; gespr; eine übermäßige Hitze 闷热

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-d redet wie ein Buch ;gespr pej; j-d redet ununterbrochen; [口] 滔滔不绝，口若悬河

\textless dumm\textgreater  wie es im Buche steht ;gespr pej; in sehr hohem Maße dumm(o.Ä.); 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Bücherwurm ;der; mst Sg, gespr hum ≈ Büchernarr 整天钻书本的人，读书迷

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
sich auf eine vier Buchstaben setzen; gespr hum; sich hinsetzen 
-Setz dich auf deine vier Buchstaben! 1）坐下来！2）安安静静地坐下来好好学习！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Buckel der;-s,-; gespr; ≈ Rücken: 背
-mit dem Rucksack auf dem Buckel

gespr; eine kleine Erhebung in einer Ebene ≈ Hügel 小山，丘

gespr; eine leicht gewölbte Stelle auf einer ebenen Fläche ≈ Unebenheit: 隆起处,凸出部分
-die Buckel auf der Bettdecke glätten

j-d/etw. hat(schon) 80 o.Ä. Jahre auf dem Buckel; gespr; j-d/etw. ist(schon) 80 o.Ä. Jahre alt;
-Er hat schon seine 90 Jahre auf dem Buckel. [口]他已九十岁了.

den Buckel für etw. hinhalten; gespr; die Verantwortung für etw. tragen; [口]承担罪责

den Buckel vollkriegen; gespr; Prügel bekommen; [口]挨一顿打

Rutsch mir doch den Buckel runter! gespr!; lass mich in Ruhe; 

einen breiten Buckel haben ; gespr; viel Kritik o.Ä. ertragen können [口]吃得消，受得了，沉得住气

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
j-m die Bude einrennen ;gespr; pej; j-n immer wieder (wegen der gleichen Sache) besuchen;

Ich habe heute sturmfreie Bude. ;gespr; (von Jungendlichen verwendet) meine Eltern sind heute nicht zu Hause:

(j-m) die Bude auf den Kopf stellen ;gespr; in j-s Wohnung oder Haus eine große Unordnung verursachen;[俗，谑]把屋里弄得乱七八糟

j-m auf die Bude rücken ;gespr; j-n besuchen, obwohl er das vielleicht nicht mag [俗]1)上门责问某人；到某人家里讨回钱2）未经邀请而闯到某人家里

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
büffeln ; etw. büffeln ;gespr; sehr intensiv lernen ≈ pauken \textless Vokabeln, für eine Prüfung büffeln\textgreater  
Büffelei f.-,-en [口] 苦读，死记硬背

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. \textless schnell, gut, erfolgreich\textgreater  über die Bühne bringen ; gespr; etw. schnell, gut, erfolgreich durchführen oder beenden;成功的完成某事，快速，好的

etw. geht irgendwie über die Bühne ;gespr; etw. spielt sich irgendwie ab, nimmt einen bestimmten Verlauf

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
etw. erweist sich als Bumerang ;gespr; eine Maßnahme, Handlung usw. die j-d anderem schaden sollte, schadet dem Verursacher selbst
-Die Intrige erwies sich als Bumerang. 这个阴谋是搬起石头砸自己的脚。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
bummeln ;gespr pej; seine Arbeit sehr langsam (und planlos) machen ≈ trödeln:
-Er bummelt heute schon den ganzen Tag

nicht Produktives tun ≈ faulenzen

Bummelei f.-,-en 1）[口]工作拖拖拉拉，疲疲沓沓，吊儿郎当2)懒散，闲混

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
gegen/an etw.(Akk) bumsen (hat);gespr; sehr kräftig an/gegen etw. schlagen ≈ pochen:
-Er hat mit der Faust an die Tür gebumst.

gegen/an etw.(Akk) bumsen (ist) ;gespr; sich mit einem Körperteil an etw. Hartem stoßen:
-Sie ist mit der Schulter an den Schrank gebumst.

j-n bumsen ;vulg;(als Mann) mit einer Frau Geschlechtsverkehr haben;

irgendwo bumst es ;gespr; irgendwo gibt es einen Zusammenstoß o.Ä. und ein dumpfes Geräusch ≈ irgendwo kracht es:
-An dieser Kreuzung hat es schon mehr mals gebumst.

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
Jeder hat sein Bündel zu tragen ;jeder hat in seinem Leben Probleme und Kummer. [口] 各人有各人的烦恼心事

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
es bunt treiben ;gespr; mst pej; sich nicht an bestimmte (gesellschaftliche) Normen halten; 
-Es zu bunt treiben [口]搞得太不像话了，太疯了

Das wird mir jetzt zu bunt! ;gespr; das dulde ich nicht mehr 

jmdm. wird es zu bunt 搞得某人烦急了，某人忍耐不住了，某人觉得太过分了

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
(bei j-m) auf den Busch klopfen ;gespr; eine Anspielung machen oder vorsichtig Fragen stellen, um etw. Bestimmtes zu erfahren;[口]巧妙地套某人的话，谨慎地向某人探听，小心地向某人试探

sich in die Büsche schlagen ;gespr; heimlich verschwinden; [俗]溜走，溜之大吉

Da ist doch (et)was im Busch! ;gespr; Da wird doch etwas heimlich geplant oder vorbereitet ; [口]这后面有文章！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Das sollst du mir büßen! ;dafür werde ich mich rächen. 这件事我饶不了你！

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
\textless es ist\textgreater  alles in Butter ;gespr; (es ist) alles in Ordnung; [口]一切都就绪了！一切都搞好了！

sich(Dat) nicht die Butter vom Brot nehmen lassen ;gespr; sich nicht benachteiligen lassen;[口] 不能容忍，不容吃亏

j-m nicht die Butter auf dem Brot gönnen ;gespr; j-m nichts Gutes gönnen ;对某人很不友好，恶意对待某人

\noindent\rule{\textwidth}{1pt} 
