\subsection{DD}
\label{app:dict:DD}
\noindent

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
da\newline
adv.\ 
da und da gespr; verwendet, um sich auf e-n Ort zu beziehen, ohne ihn genau zu nennen: -Er sagte, er h\"atte dich da und da gesehen;\\

\noindent
da u.\ dort; an manchen Stellen, an manchen Orten;\\

\noindent
von da an; von diesem Zeitpunkt an: -Er hatte einmal e-n Unfall. Von da an war er sehr vorsichtig\\

\noindent
konjunktion;\\
-Da es regnete, gingen wir nicht spazieren. $\approx$ weil\\
-In den Tagen, da die Welt noch jung war, lebte einmal ein K\"onig\dots $ \approx $ als\\
-Jetzt, da die Arbeit fast fertig ist, wollen auf einmal alle helfen $\approx$ nachdem\\

\noindent
da sein:\\
ganz da sein gespr; wach, klar im Kopf sein: -Ich bin gerade erst aufgestanden u.\ noch nicht ganz da.\\
voll da sein gespr; gesund u.\ fit sein: -Er war lange Zeit verletzt, aber jetzt ist er wieder voll da.\\
So was ist noch nie da gewesen gespr; das hat es noch nie gegeben\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
-Ich bleibe dabei! ich \"andere meine Meinung nicht \\
-Es/Da ist doch nichts dabei gespr; das ist nicht so schlimm / schwierig / gef\"ahrlich \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dach \\
(k) ein Dach \"uber dem Kopf haben gespr; (k) eine Unterkunft, (k) eine Wohnung haben;没有栖身之处，没有住的地方\\
j-m aufs Dach steigen gespr; j-n energisch r\"ugen, tadeln; [口]训某人一顿\\
eins aufs Dach bekommen / kriegen gespr; a) ger\"ugt, getadelt werden; b) e-n Schlag auf den Kopf bekommen. \\
j-m eins aufs Dach geben gespr; a) j-n r\"ugen, tadeln; b) j-m auf den Kopf schlagen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
daheim \\
Wie gehts daheim? gespr; Wie geht es der Familie? \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dahin adv. \\
etw. ist dahin gespr; etw. ist vorbei, verloren<j-s Gl\"uck, j-s Geld>; \\
etw. geht dahin, dass / + zu + Infinitiv ; etw. hat den genannten Inhalt od. Zweck <j-s Anordnungen, Befehle, W\"unsche usw.> \\
-Unsere Pl\"ane gehen dahin, bis Ende des Jahres einen Gewinn zu erzielen. \\
dahin gehend ; in diesem Sinn: -Er hat sich dahin gehend ge\"au\ss{}ert, dass er bald in Rente gehen will. 

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dahinter kommen (ist) vt/i.\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dahinter stecken (hat) vi \\
Da steckt nichts / nicht viel dahinter gespr; etw. ist in Wirklichkeit nicht so wichtig, wie es den Anschein hat \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dame die;-, -n \\
sehr geehrte / verehrte Damen und Herren ; verwendet als h\"ofliche, neutrale Anrede in einem offiziellen Brief oder f\"ur das Publikum einer Veranstaltung\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Damm der;-(e)s, D\"amme; \\
nicht(ganz) auf dem Damm sein gespr; sich (leicht) krank f\"uhlen;\\
wieder auf dem Damm sein; wieder gesund sein \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dampf der; -(e)s, D\"ampfe;\\
aus etw. ist der Dampf raus gespr; etw. hat seine Anziehungskraft, seinen Schwung verloren. [口]某物失去生气\\
Dampf ablassen gespr; seine Wut oder seinen \"Arger deutlich zeigen; [口] 发泄怒气，撒气 \\
j-m Dampf machen gespr; j-n antreiben, schneller zu arbeiten; [口] 催促某人 \\
Dampf hinter etw.(Dat) machen/setzen gespr; daf\"ur sorgen, dass bes eine Arbeit schneller ausgef\"uhrt wird [口] 加速或者催促某事进行 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dampfer der; -s, -; \\
auf dem falschen Dampfer sein / sitzen gespr; etw. v\"ollig falsch verstanden od. eingesch\"atzt haben [口] 看法弄错，弄错，搞错 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
D\"ampfer der; -s, -; \\
e-n D\"ampfer bekommen (mst in e-m Gef\"uhl der Freude od. des Stolzes) ein negatives Erlebnis haben; [口] 受到责怪 感到失望，感到非常扫兴\\
j-m e-n D\"ampfer geben / aufsetzen gespr; bewirken, dass j-s(\"ubertriebene) Freude od. (\"ubertriebener) Stolz gebremst wird [口] 责怪某人[抑制某事] 对某人[某事]泼冷水\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dauern ; dauerte, hat gedauert; \\
Das dauert aber / wieder! gespr; verwendet, um Ungeduld auszudr\"ucken (bes wenn man bereits sehr lange auf j-n / etw. wartet) \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
D\"aumchen das; -s, -; \\
<mst dasitzen u.> D\"aumchen drehen gespr; \"uberhaupt nicht oder wenig arbeiten (mst weil man nicht zu tun bekommen oder keine Lust hat) \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Daumen der; -s, -; \\
j-m den Daumen / die Daumen halten / dr\"ucken gespr; mit j-m hoffen, dass er Gl\"uck hat; \\
mst \"uber den Daumen gepeilt gespr; ungef\"ahr gesch\"atzt; \\
den Daumen auf etw.(Dat)(drauf) haben / auf etw.(Akk) halten gespr; \"uber etw. zu bestimmen haben und geizig damit umgehen: -Sie h\"alt den Daumen auf die Urlaubskasse. 她牢牢把住度假用的那笔钱。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Daumenschraube die; mst Pl; \\
j-m Daumenschrauben anlegen / ansetzen gespr; j-n unter sehr starken Druck setzen(mst um ihn zu zwingen, etw. zu tun) [口]用暴力控制某人，强制某人\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
davonlaufen (ist) vi. \\
etw. ist zum Davonlaufen gespr; etw. ist unertr\"aglich (某事物)糟糕透了，忍受不住了 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Decke die; -, -n \\
mit j-m unter einer Decke stecken gespr; mit j-m gemeinsame Pl\"ane (oft zum Nachteil anderer) haben; 与某人狼狈为奸，与某人穿一条裤子\\
sich(Akk) nach der Decke strecken m\"ussen gespr; gezwungen sein, mit wenig Geld zu leben; 节省，量入为出 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Decke die; -, -n \\
an die Decke gehen gespr; w\"utend werden; 火冒三丈 \\
j-m f\"allt die Decke auf den Kopf gespr; j-d f\"uhlt sich in seiner Wohnung o.\"A. einsam, ist deprimiert od. langweilt sich u. braucht Abweckslung \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Deckel der; -s,-; \\
j-m eins auf den Deckel geben gespr; j-n tadeln, zurechtweisen od. verpr\"ugeln; 斥责某人 \\
eins auf den Deckel bekommen / kriegen gespr; getadelt, zurechtgewiesen od. verpr\"ugelt werden 挨骂 挨打\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Deckung die; -,-en; mst Sg; \\
Volle Deckung! verwendet, um j-n aufzufordern, in Deckung zu gehen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
denken ; dachte, hat gedacht; vt/i \\
sich(Dat) nichts (weiter/B\"oses) bei etw. denken ; keine b\"ose Absicht bei etw. haben; \\
Was hast du dir (eigentlich) dabei gedacht? gespr; verwendet, um Emp\"orung \"uber j-s Verhalten auszudr\"ucken: -Was hast du dir eigentlich dabei gedacht, mich so vor den G\"asten zu blamieren? \\
Du wirst noch an mich denken! gespr; verwendet, um j-m zu drohen; mst Ich denke nich daran (+zu + Infinitiv) ich werde das auf keinen Fall tun: Ich denke nicht daran, ihr zu helfen. \\
so lange ich denken kann gespr; schon immer \\
Wer h\"atte das gedacht! verwendet, um \"Uberraschung auszudr\"ucken;\\
mst Das denkst du dir so!; Das hast du dir so gedacht! gespr; das kommt nicht infrage; \\
mst Wo denkst du hin? gespr; das geht nicht: ``Kommst du mit tanzen?'' -``Wo denkst du hin? Ich muss f\"ur die Pr\"ufung lernen!''\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Denkmal das; -s, Denkm\"aler \\
sich(Dat) ein Denkmal setzen ; durch eine gro\ss{}e Leistung bewirken, dass man nach seinem Tod nicht vergessen wird. \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
deutsch adj. \\
mit j-m deutsch reden gespr; j-m often und direkt seine Meinung sagen, ohne ihn zu schonen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Deutsch (das); -(s); nur Sg; \\
auf gut Deutsch gespr; deutlicher und direkter ausgedr\"uckt $\approx$ im Klartext: -Sie sagt, sie hat Kopfschmerzen. Das hei\ss{}t auf gut Deutsch, sie hat keine Lust;\\
zu Deutsch verst\"andlicher ausgedr\"uckt $\approx$ auf Deutsch : -Er ist Dermatologe, zu Deutsch Hautarzt;\\
Verstehst du kein Deutsch (mehr)? gespr; verwendet, um j-n darauf hinzuweisen, dass er (beim n\"achsten Mal) besser zuh\"oren oder aufpassen sollte.\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dicht, dichter, dichtest-; adj; \\
Bist du nicht(mehr) ganz dicht? gespr; verwendet, um seinen \"Arger \"uber j-s Dummheit auszudr\"ucken. [口] 头脑有点不正常。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dick adj; \\
j-n / etw. dick haben gespr pej; j-n / etw. nicht(mehr) m\"ogen, nicht leiden k\"onnen; [口] 对某事感到厌烦，对某事失去耐心。\\
mit j-m durch dick und d\"unn gehen ; unter allen Umst\"anden, in allen Situationen j-s Freund sein, ihm helfen und ihn nie verlassen; [口] 与某人同甘共苦，与某人是患难之交\\
Er/Sie tr\"agt ganz sch\"on dick auf ; gespr pej; er/sie \"ubertreibt stark [口，贬] 夸张，过分渲染。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dieb der; -(e)s, -e; \\
<sich davonstehlen> wie ein Dieb in der Nacht $\approx$  heimlich verschwinden ; [雅] 偷偷摸摸地 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dienst der; -(e)s, -e; \\
Stets zu Ihren Diensten! bes von Dienstpersonal, e-m Hotelangestellten o.\"A. (als Zeichen des Gehorsams) verwendet, um auszudr\"ucken, dass sie j-m(gern) zur Verf\"ugung stehen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Ding das; -(e)s, -e / gespr -er; \\
vor allen Dingen; insbesondere; 首先，尤其\\
guter Dinge sein; fr\"ohlich, optimistisch sein; 心情愉快，情绪好，满怀希望，充满信心 \\
\"uber den Dingen stehen; sich von (den allt\"aglichen) Schwierigkeiten nicht ber\"uhren lassen, immer \"uberlegen und gelassen sein; (Pl Dinger) 超脱，看得开 \\
ein (krummes) Ding drehen gespr euph; e-e kriminelle Handlung begehen; 干坏事\\
Das geht / Da geht es nicht mit rechten Dingen zu gespr; das ist merkw\"udig, sonderbar; 某事发生的蹊跷 离奇 有点不对头 \\
Das ist ein Ding der Unm\"oglichkeit!; das ist doch unm\"oglich, das kann nicht so sein; 某事不可能 \\
Das ist ja ein Ding! gespr; verwendet, um Erstaunen oder Emp\"orung auszudr\"ucken  \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Donner der; -s, -; \\
wie vom Donner ger\"uhrt; starr vor Schrecken [口] 吓的如五雷轰顶，吓得目瞪口呆\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
doppelt adj; \\
doppelt und dreifach; gespr, oft pej; sehr oder \"ubertrieben gr\"undlich: -Er erkl\"art dir alles immer doppelt und dreifach; 一而再 再而三 \\
doppelt gemoppelt; gespr hum; verwendet, um auszudr\"ucken, dass etw. unn\"otig zweimal gemacht, gesagt wurde: ``Wei\ss{}er Schimmel'' ist doppelt gemoppelt 画蛇添足。-Das ist doppelt gemoppelt. \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dorf das; -(e)s, D\"orfer; \\
Das sind f\"ur mich b\"ohmische D\"orfer gespr; das ist mir v\"ollig unverst\"andlich 某人对某事一窍不通 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dort adv; \\
da und dort, hier und dort; an verschiedenen Orten, an verschiedenen Stellen $\approx$ hier und da: 好些地方，天南地北 -Ich bin schon da und dort gewesen, aber zu Hause gef\"allt es mir am besten. 我到过不少地方，最喜欢还是自己的家。 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dosis die; -, Dosen; \\
eine geh\"orige Dosis; gespr; ziemlich viel: -Dazu braucht man eine geh\"orige Dosis Mut. \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Draht der; -(e)s, Dr\"ahte;\\
(schwer) auf Draht sein; gespr; schnell und klug handeln, t\"uchtig sein: -Ihn legt man nicht so schnell herein, er ist auf Draht. [口] 1)非常机灵干练2)情绪好3)身体(健康情况)好\\
-Er ist heute nicht auf Draht. 他今天身体不舒服。\\
-Er war auf Draht und gab immer die passenden Antworten. 他很机灵，总作出恰当的回答。\\
-Diesen Abend war sie ganz auf Draht. 整个晚上她情绪很好。\\
e-n guten Draht zu j-m haben; gespr; gute Beziehungen zu j-m haben(u. so Vorteile bekommen) \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dran adv; \\
mst gut, schlecht dran sein; gespr; es gut, schlecht haben; 1)很走运2)收入很好3)身体很好\\
mst an etw. (Dat) ist (et)was / nichts dran; gespr; etw. ist (zum Teil) wahr / nicht wahr: -An dem Ger\"ucht ist nichts dran; \\
mst An ihm / ihr ist nichts dran; gespr; Er/Sie ist sehr d\"unn; \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dr\"angen; dr\"angte, hat gedr\"angt; \\
Die Zeit dr\"angt; man hat nicht mehr viel Zeit \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drauf adv; gespr $\approx$ drauf: -Ich bin nicht drauf reingefallen! \\
drauf und dran sein (+zu+Infinitiv) gespr; kurz davor sein, etw. zu tun: -Ich war schon drauf und dran, ihm e-e Ohrfeige zu geben; \\
mst Er/Sie hat was drauf; gespr; er/sie ist intelligent, geschickt o.\"A. oder kann etw. Bestimmtes gut: -In Mathematik hat er ganz sch\"on was drauf;\\
gut drauf sein; gespr; in guter Laune, Stimmung sein \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dreck der; -(e)s; nur Sg; \\
jeder Dreck; gespr pej; jede Kleinigkeit: -Unser Lehrer regt sich wegen jedem Dreck auf; \\
Das geht dich einen Dreck an!; gespr! das ist nicht deine Sache und du solltest dich nicht daf\"ur interessieren: -Wo ich gestern Abend war, geht dich einen Dreck an! \\
sich einen Dreck um j-n/etw. k\"ummern/scheren; gespr; sich \"uberhaupt nicht um j-n/etw. k\"ummern; -Ich schere mich einen Dreck(或 den Teufel) um das, was er will. (粗)他想干什么就干什么，关我屁事。\\
aus dem gr\"obsten Dreck heraus sein; gespr; die Schwierigkeiten, die man am Anfang e-s Unternehmens hat, \"uberwunden haben; [俗](大多指经济上)摆脱困境，渡过难关 \\
Dreck am Stecken haben; gespr; etw. Verbotenes oder Unmoralisches getan haben; [俗]自己也有污点，自己也不是清白的。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dreh der; -s, -s; gespr; \\
(so) um den Dreh; gespr; ungef\"ahr um die angegebene Zeit: -f\"unf Uhr oder so um den Dreh \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drehen ; drehte, hat gedreht; \\
Er/Sie hat sich gedreht und gewendet; er/sie wollte keine bestimmte Antwort geben; \\
mst Das kann man drehen und wenden, wie man will; an dieser Tatsache kann nichts mehr ge\"andert werden \\
j-m dreht sich alles; gespr; j-m ist schwindlig -Mir dreht sich alles (vor den Augen).[口] 我感到所有的东西都在(眼前)转。感到头晕 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drei Zahladj;\\
mst Er/Sie kann nicht bis drei z\"ahlen; gespr; er/sie ist dumm \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dreizehn Zahladj; \\
Jetzt schl\"agts dreizehn! gespr; verwendet als Ausdruck der Emp\"orung $\approx$ das geht zu weit! 真见鬼，太过分了，简直闻所未闻！\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drillen; drillte, hat gedrillt; \\
auf etw.(Akk) gedrillt sein gespr; auf etw. sehr gut vorbereitet sein, weil man es lange ge\"ubt hat 被训练好专门应付某事 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drin adv;\\
etw. ist drin gespr; wtw. ist m\"oglich oder akzeptabel: -Dieser Preis ist gerade noch drin; 某事是可能的。\\
mst Das ist bei mir nicht drin gespr; das dulde ich nicht, da mache ich nicht mit 这对我来说是不可能的。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dritt- Zahladj; \\
der lachende Dritte; j-d, der davon profitiert, dass zwei andere Personen sich streiten (两人争斗时)得利的第三者，坐收渔翁之利\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dr\"ohnen; dr\"ohnte, hat gedr\"ohnt; \\
mst Mir dr\"ohnt der Kopf; ich habe sehr starke Kopfschmerzen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Druck der; -(e)s, Dr\"ucke; \\
Druck hinter etw.(Dat) machen; gespr; bewirken, dass bes eine Arbeit schneller gemacht wird; [口]促使某事快点解决。\\
in/im Druck sein; gespr; sehr viel zu tun und sehr wenig Zeit haben;  \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dr\"ucker der; -s, -;\\
am Dr\"ucker sein/sitzen; gespr; die entscheidende Macht \"uber etw. haben; 处于关键或有影响地位\\
auf den letzten Dr\"ucker; gespr; gerade noch rechtzeitig, im letzten Augenblick 匆匆忙忙地在最后时刻才。。。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drum adv; gespr $\approx$ darum;\\
das (ganze) Drum und Dran;alles Drum und Dran; gespr; alles, was dazugeh\"ort:与此有关的一切 -Er hat eine eigene Wohnung mit allem Drum und Dran;\\
was drum und dran ist/h\"angt; gespr; alles, was mit einer Sache in Zusammenhang steht; 与此有关的一切\\
Seis drum! ; gespr; verwendet, um auszudr\"ucken, dass man sich mit etw.(mst St\"orendem)(schon) abgefunden hat 就这样(或：没有关系)\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
drunter adv; gespr $\approx$ darunter \\
mst Hier geht es/alles drunter und dr\"uber; gespr; hier herrscht \"uberhaupt keine Ordnung 一切都乱七八糟。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
du Personalpronomen,2.Person Sg; \\
Ich bin mit ihm per du / Wir sind per du; wir sagen ``du'' zueinander, wir duzen uns $\leftrightarrow$ wir siezen uns \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dumm, d\"ummer, d\"ummst-; \\
sich dumm stellen; gespr; so tun, als ob man etw. nicht wei\ss{} oder j-n nicht verstehen; \\
j-n f\"ur dumm verkaufen (wollen); gespr; versuchen, j-m etw. Unsinniges oder Erfundenes glaubhaft zu machen: -Er will dich blo\ss{} f\"ur dumm verkaufen\\
sich (von j-m) nicht f\"ur dumm verkaufen lassen; gespr; etw. Unsinniges oder Erfundenes nicht glauben; 不受某人愚弄或蒙蔽\\
ein dummes Gef\"uhl (bei etw.) haben; gespr; bef\"urchten, dass etw. schlecht endet; \\
j-m ist / wird etw. zu dumm; gespr; j-d veriert bei etw. die Geduld; \\
mst Komm mir nicht so dumm! gespr; sei nicht so unversch\"amt; \\
dumm und d\"amlich gespr; sehr viel, sehr lange, sehr oft usw<mst sich dumm und d\"amlich suchen, reden, verdienen> \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dumme der/die; -n, -n;\\
(f\"ur etw.) e-n Dummen finden gespr; j-n finden, der so naiv ist, dass man ihn ausnutzen kann; \\
(am Ende/immer) der Dumme sein gespr; bei etw. e-n Nachteil oder Schaden haben; \\
(f\"ur j-n) den Dummen machen gespr; sich von j-m ausnutzen lassen; 做傻瓜，吃亏\\
-Ich bin am Ende immer der Dumme. 或 Ich mache am Ende immer den Dummen. 最后我总是吃亏.\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
dunkel, dunkler, dunkelst-; \\
mst<die Polizei> tappt im Dunkeln; die Polizei hat zu wenig Informationen, um ein Verbrechen o.\"A. aufkl\"aren zu k\"onnen: -Bei dem Mord tappt die Polizei noch v\"ollig im Dunkeln 因不了解某事 探索探究\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dunst der; -(e)s, D\"unste; \\
keinen blassen Dunst (von etw.) haben gespr; von etw. \"uberhaupt nichts ahnen oder wissen 对某事一窍不通 或一无所知\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
durch adv;\\
etw. geht j-m durch und durch; etw. tut j-m sehr weh <ein Ger\"ausch, ein Kreischen, ein Schrei o.\"A> 某事使某人感到难受\\
-Der Schrei ging mir durch und durch.叫喊声使我毛骨悚然。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
durch sein \\
Er/Sie ist bei mir unten durch; gespr; er/sie hat mich sehr entt\"auscht und deshalb mag ich ihn/sie nicht mehr \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
durch bohren; durchbohrte, hat durchbohrt; vt\\
j-n mit Blicken durchbohren; j-n sehr intensiv und mst b\"ose ansehen 用眼光逼视某人\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Durst der; -(e)s; nur Sg; \\
einen \"uber den Durst trinken; gespr hum; mehr Alkohol trinken, als man vertr\"agt (und deshalb betrunken werden)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Dusche, Dusche die; -, -n; \\
eine kalte Dusche f\"ur j-n; gespr; eine gro\ss{}e Entt\"auschung f\"ur j-n:某事对某人来说像是浇了一盆冷水(表示失望或使清醒）- Ihre Absage wirkte wie/war eine kalte Dusche f\"ur ihn 





