\subsection{EE}
\label{app:dict:EE}
\noindent

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Ecke die; -, -n;\\
an allen Ecken und Enden; gespr; \"uberall; \\
<gleich> um die Ecke <wohnen>; gespr; ganz in der N\"ahe (wohnen); \\
noch eine ganze/ziemliche Ecke; gespr; noch relativ weit; \\
j-n um die Ecke bringen; gespr euph; j-n t\"oten; [野,俗]干掉或杀死某人\\
mit j-m um/\"uber sieben Ecken verwandt sein; gespr; sehr entfernt verwandt 与某人沾点亲\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
eh Partikel;betont, s\"udd gespr $\approx$ ohnehin, sowieso;\\
-Du brauchst mir nicht zu erz\"ahlen, ich wei\ss{} es eh schon. \\
wie eh und je gespr; wie schon immer 和从前一样 -Sie sa\ss{} wie eh und je am Fenster.她像从前一样做在窗口。\\
seit eh und je gespr; schon nimmer 历来，一直，一向\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Ehre die; -, -n; \\
mst Ich habe die Ehre / Es ist mir eine Ehre <Sie bei mir begr\"u\ss{}en zu d\"urfen>geschr; ich f\"uhle mich geehrt(Sie hier als meinen Gast zu haben); \\
mst Zu seiner/ihrer Ehre muss ich sagen, dass \dots ; um gerecht zu sein, muss ich sagen, dass \dots \\
j-m die letzte Ehre erweisen geschr; zu j-s Beerdigung gehen; [雅]参加某人葬礼，向某人致哀\\
auf Ehre und Gewissen; bei meiner Ehre; verwendet, um die Wahrheit einer Aussage zu betonen \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ehrlich adj; \\
Ehrlich w\"ahrt am l\"angsten; wer ehrlich ist, wird am Ende mehr Erfolg haben als j-d, der l\"ugt oder betr\"ugt \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Ei das; -(e)s, -er; \\
Das ist ein dickes Ei! gespr; verwendet, um auszud\"ucken, dass man \"uber etw. emp\"ort ist; 这真是件棘手的事，这真是棒极了\\
gleichen sich wie ein Ei dem anderen ; zwei oder mehrere Personen sind/sehen sich sehr \"ahnlich; -Die Zwillinge gleichen sich wie ein Ei dem anderen.这对双胞胎长得一模一样\\
wie auf Eiern gehen gespr; sehr vorsichtig oder unsicher gehen;\\
j-n/etw. wie ein rohes Ei behandeln; j-n/etw. sehr vorsichtig behandeln; \\
wie aus dem Ei gepellt aussehen gespr; sehr elegant gekleidet sein und gepflegt aussehen; 装束整洁，穿着挺括\\
das Ei des Kolumbus geschr; eine sehr einfache, jedoch geschickte L\"osung 哥伦布的鸡蛋 指解决困难问题的简单办法\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
eichen; eichte, hat geeicht; \\
auf etw. geeicht sein; gespr; etw. besonders gut k\"onnen, auf etw. spezialisiert sein 擅长某事\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eid der; -(e)s, -e; \\
an Eides statt; Jur; an Stelle eines gerichtlichen Eides; 代替宣誓的声明，具结\\
der Eid des Hippokrates Med; das Versprechen, kranken Menschen immer zu helfen, das alle \"Arzte ablegen m\"ussen 苏格拉底的誓言 医生行医道德准则\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eifer der; -s; nur Sg; \\
im Eifer des Gefechts gespr; in der Eile, in der Aufregung 匆忙中忘记忽略某事 \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eigenlob das; \\
Eigenlob stinkt gespr; man soll sich nicht selbst loben 自我吹嘘，令人作呕。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eigentor das; Sport; \\
ein Eigentor schie\ss{}en gespr; so handeln, dass man sich selbst dabei schadet\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eile die;-; nur Sg; \\
mit etw.\ hat es (keine) Eile gespr; etw.\ ist (nicht) sehr dringend, etw.\ muss (nicht) sehr schnell erledigt werden \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eimer der; -s,-;\\
etw ist im Eimer gespr; etw.\ ist nicht mehr gebrauchsf\"ahig, etw.\ ist gescheitert: -Meine Uhr kann ich wegwerfen, die ist v\"ollig im Eimer (=ganz kapput); -Nach dieser Pleite waren ihre Pl\"ane im Eimer (ohne Hofnung auf Erfolg)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
einbilden sich (hat)\\
Darauf brauchst du dir nichts ein(zu)bilden! das ist kein Grund, stolz zu sein

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
einfallen (ist) vi. \\
Was f\"allt dir eigentlich ein! gespr; verwendet als Ausdruck der Emp\"orung \"uber j-s Worte oder Verhalten $\approx$
Was erlaubst du dir! \\
mst Das f\"allt mir nicht im Traum ein! gespr; das mache ich auf keinen Fall; \\
sich (Dat) etw.\ einfallen lassen (m\"ussen); intensiv \"uber etw.\  nachdenken (m\"ussen), bes um ein Problem zu l\"osen

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eingemachte das; -n; nur Sg.Kollekt;\\
etw.\ geht ans Eingemachte gespr; ein Problem ist sehr kompliziert und kann nur mit gr\"o\ss{}ter Anstrengung und unter gro\ss{}en (finanziellen) Opfern gel\"ost werden \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
einpacken hat vt.\ \\
j-n/sich warm einpacken gespr; warme Kleidung anziehen; \\
einpacken k\"onnen gespr; aufgeben m\"ussen: -Wenn die n\"achste Pr\"ufung wieder so schlecht ausgeht, kann ich gleich einpacken. \\ 
-[俗，贬] 收起来，算了 表示不会有效果 -Dein Vorschlag ist doch Unsinn, Damit kannst du einpacken.\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
eins Zahladj;\\
eins, zwei, drei gespr; sehr schnell (einen Auftrag, eines, zwei, drei erledigen)-Eins, zwei, drei war er weg. 他一转眼就不见了\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eis das; -es; nur Sg; \\
etw.\  auf Eis legen; an etw.\  nicht mehr arbeiten, weil es im Augenblick nicht sinnvoll od.\ erfolgreich ist <Pl\"ane auf Eis legen> 把某事暂时搁置起来， 积蓄起来，把某物节约下来。

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eisen das; -s, -; \\
ein hei\ss{}es Eisen; ein problematisches, heikles Thema od.\ Projekt, das heftige Kontroversen mit sich bringt; \\
  
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eisenbahn die; nur Sg;\\
es ist h\"ochste Eisenbahn gespr; es eilt sehr, es ist nur noch wenig Zeit \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ekeln; ekelte, hat geekelt; \\
j-n aus dem Haus ekeln gespr; sich so unfreundlich verhalten, dass j-d freiwillig das Haus verl\"asst\\
  
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Elefant der; -en, -en; \\
sich wie ein Elefant im Porzellanladen benehmen; gespr; taktlos die Gef\"uhle anderer Menschen verletzen [口] 举止笨拙鲁莽

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Element das; -(e)s; -e;\\
j-d ist in seinem Element; j-d hat die M\"oglichkeit, etw.\ zu tun, das er gern tut und gut tun kann
某人感到得心应手， 某人感到如鱼得水

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Elend das; -s; nur Sg;\\
wie ein H\"aufchen Elend <dastehen, dasitzen> gespr; traurig oder bedr\"uckt dastehen, dasitzen;
-Er ist nur noch ein H\"aufchen Elend. [口]他显出一副愁眉苦脸闷闷不乐非常可怜的样子。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Elle die; -, -n;\\
alles mit gleicher Elle messen; unterschiedliche Dinge nur aus einer Perspektive sehen und alles gleich bewerten oder beurteilen [口]同样地或不加区别地对待 或看待一切\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Elster die; -, -n;\\
eine diebische Elster gespr; j-d, der oft kleinere oder nicht sehr kostbare Dinge stiehlt; 爱偷窃的人\\
geschw\"atzig wie eine Elster sein gespr pej; sehr viel reden 是一个同喜鹊一样多嘴的人\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
empfehlen empfiehlt, empfahl, hat empfohlen;\\
mst Empfehlen Sie mich Ihrer Gattin / Ihrem Gatten; gr\"u\ss{}en Sie Ihre Frau / Ihren Mann von mir \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
eng adj;\\
im engeren Sinne verwendet, um die Bedeutung e-s Begriffs in e-m bestimmten Zusammenhang einzuschr\"anken: -Demokratie im engeren Sinne schlie\ss{}t soziale Gerechtigkeit mit ein; \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Enge die; -,-n;\\
j-n in die Enge treiben; j-n mst mit Fragen oder Argumenten in e-e Situation bringen, in der er nicht mehr wei\ss{}, was er sagen soll  把某人逼入困境\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Engel der; -s,-; \\
mst du ahnungsloser Engel! gespr; du wei\ss{}t von nichts, du bist nativ;\\
die Engel/Englein im Himmel singen h\"oren gespr;(pl\"otzlich) starke Schmerzen haben 简直要晕过去仿佛听到天使的歌声 意指 疼的受不了，或乐不可支\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Ente die; -, -n; \\
eine lahme Ente gespr hum, oft pej; ein Mensch, der kein Temperament hat 转 俗， 一个笨拙无能或怠惰无聊，没出息的人\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Erbarmen das; -s; nur Sg $\approx$ Mitleid \\
Das ist zum Erbarmen! das ist eine sehr schlechte Leistung!这真差劲 或糟糕透了\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erbrechen; erbrach, hat erbrochen;\\
(etw.\ ist) zum Erbrechen gespr; (etw.\ ist) sehr unangenehm<zum Erbrechen langweilig> 令人作呕的地步\\
-Das habe ich satt bis zum Erbrechen. 俗 这已经使我厌烦透顶。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Erde die; -, -n\\
Erde zu Erde, Staub zu Staub verwendet bei einer Beerdigung, um auszudr\"ucken, dass der K\"oper des Menschen verg\"anglich ist(u.\ nur die Seele weiterlebt);\\
unter der Erde sein/liegen (mst schon l\"angere Zeit) tot sein\\
j-n unter die Erde bringen gespr; j-n psychisch oder physisch so belasten, dass er stirbt 使某人过早的死去，应对某人早死负责，安葬某人 -Die Trauer um ihren Sohn hat sie unter die Erde geracht;

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erfassen; erfasste, hat erfasst;\\
Du hasts erfasst! gspr iron; verwendet, wenn j-d etw. Selbstverst\"andliches endlich versteht \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erh\"ohen; erh\"ohte, hat erh\"oht;\\
erh\"ohte Temperatur; leichtes Fieber\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erlauben; erlaubte, hat erlaubt;\\
Erlaube mal/Erlauben Sie mal! gespr; verwendet, um auszudr\"ucken, dass man emp\"ort ist 您这样不对嘛 你怎么可以这样呢\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erleben; erlebte, hat erlebt;\\
Hat man so etwas schon erlebt? gespr; verwendet, um auszudr\"ucken, dass man \"uber etwas sehr erstaunt (und oft ver\"argert) ist; 见过这样的事吗？！或 真不像话 表示惊讶或气愤 mst Du kannst noch was (von mir) erleben! gespr; verwendet, um j-m mit einer Strafe zu drohen 有你瞧的 就要倒霉， 就要受到惩罚 用于威胁或吓唬\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ernst adj;\\
jetzt wirds ernst gespr; verwendet, wenn etw. Wichtiges/Entscheidendes anf\"angt, auf das man gewartet hat (bes eine Auseinandersetzung, ein Kampf o.\"A)

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ersparen; ersparte, hat erspart;\\
mst Mir bleibt aber auch nicht erspart! gespr; verwendet, um auszudr\"ucken, dass einem immer wieder unangenehme Dinge passieren $\approx$ auch das noch! 我还得忍受这一不幸 或 劳累 已连遭不幸时说。\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ersticken; erstickte, hat/ist erstickt;\\
mst in Arbeit ersticken; gespr; sehr viel Arbeit haben 在工作中忙得透不过气来\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erwarten; erwartete, hat erwartet;\\
Das war zu erwarten; es war klar, dass das geschehen w\"urde \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
erz\"ahlen; erz\"ahlte, hat erz\"ahlt;\\
mst Na, dem werde ich was erz\"ahlen!; gespr; den werde ich schimpfen;\\
mst Mir kannst du ja viel erz\"ahlen!; gespr; was du mir erz\"ahlst, glaube ich nicht 再吹我也不信！\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
etwas; Indefinitpronomen;\\
Nein, so etwas!; gespr; verwendet, um \"Uberraschung oder Ver\"argerung auszudr\"ucken;\\
etwas gegen j-n haben; gespr; j-n nicht m\"ogen:-Ich glaube, sie hat etwas gegen mich. \\
j-d hat etwas mit j-m/ mst zwei Personen haben etwas miteinander; gespr; j-d hat e-e sexuelle Beziehung mit j-m/zwei Personen haben eine sexuelle Beziehung miteinander;\\
etwas hat etwas f\"ur sich; gespr; etw.\ ist gar nicht schlecht: Dein Vorschlag hat etwas f\"ur sich. \\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Etwas; das; -; nur Sg;\\
das gewisse Etwas haben; sehr attraktiv, angenehm oder sch\"on wirken, ohne dass daf\"ur ein bestimmter Grund angegeben werden kann 一种琢磨不透的东西 指对异性的魅力 吸引力

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Eule; die; -, -n; \\
Eulen nach Athen tragen; etw.\ sagen, was schon alle wissen, oder etw.\ neu beginnen wollen, was schon ganz \"ublich ist 多此一举 画蛇添足\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
ewig; adj; ohne Steigerung;\\
ewig und drei Tage; gespr; sehr lange Zeit\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Extrem; das; -s, -e;\\
von einem Extrem ins andere fallen; von einer (einseitigen) Meinung zu einer ganz anderen wechseln oder ein extremes Verhalten durch ein anderes ersetzen;从一个极端跳到另一个极端\\

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
