\subsection{FF}
\label{app:dict:FF}
\noindent
Fabel; die; -, -n;\\
etw.\ geh\"ohrt ins Reich der Fabel; geschr, veraltend; etw.\ ist erfunden, etw.\ ist nicht wahr 纯属虚构\\

\noindent
Fach; das; \-- (e) s, F\"acher;\\
vom Fach sein; Fachmann sein\\

\noindent
Faden; der; -s, F\"aden;\\
der rote Faden; ein (Grund) Gedanke, ein Motiv, die z.B. in e-m Buch oder einem Film immer wiederkehren und die Abschnitte verbinden\\
den Faden verlieren; beim Sprechen pl\"otzlich nich mehr wissen, was man eigentlich sagen wollte, und stocken;\\
etw.\ h\"angt an einem (d\"unnen, seidenen) Faden; etw.\ ist stark  某事处于千钧一发之际，某事岌岌可危\\
die F\"aden (fest) in der Hand haben/halten; entscheiden Einfluss auf etw.\ haben, Entscheidungen allein treffen und alles streng kontrollieren\\

\noindent
f\"ahig; adj; nicht adv;\\
mst j-d ist zu allem f\"ahig; gespr pej; es ist m\"oglich oder wahrscheinlich, dass j-d etw. B\"oses, Schlechtes oder etw. Unerwartetes tut -Er ist zu allem f\"ahig. 他什么坏事都做得出来\\

\noindent
Fahne; die; -, -n;\\
die/seine Fahne nach dem Winde drehen/h\"angen; pej; sich der gerade herrschenden Meinung, politischen Richtung o.\"A. anschlie\ss{}en, um Auseinandersetzungen zu entgehen od. Vorteile zu haben; 看风使舵\\
sich (Dat) etw.\ auf die Fahnen schreiben; geschr; sich etw.\ fest zum Ziel setzen (u.\ intensiv daf\"ur k\"ampfen):-Die Partei hat sich die Beseitigung der Inflation auf die Fahnen geschrieben; 竖起（为）。。。（而斗争）的旗帜\\
mit fliegenden Fahnen zu j-m \"uberlaufen; pl\"otzlich und ohne Bedenken seine Meinung \"andern und dem fr\"uhenren Gegner zustimmen 很快改变自己的观点而投向对方\\

\noindent
fahren; f\"ahrt, fuhr, hat/ist gefahren; \\
mit j-m/etw.\ gut, schlecht fahren; gespr; mit j-m/etw.\ gute, schlechte Erfahrungen machen: -Mit den Produkten dieser Firma sind wir noch nie gut gefahren;\\
mst Was ist denn in dich gefahren? gespr; warum verh\"altst du dich pl\"otzlich so seltsam? \\
einen fahren lassen; gespr! Luft aus dem Darm (mit einem lauten Ger\"ausch) entweichen lassen \\

\noindent
Fahrt; die; -, -en;\\
in Fahrt kommen/geraten; gespr; a) in eine gute Stimmung kommen, Temperament entwickeln (und viel reden);兴奋或情绪好起来 b) immer w\"utender werden;发怒起来\\
in Fahrt sein; gespr; a) in guter Stimmung sein (und viel reden und lachen);情绪好 讲话无轨电车 扯得很远 b) sehr w\"utend sein und schimpfen 发怒 \\

\noindent
F\"ahrte; die; -, -n;\\
auf der falschen F\"ahrte sein $\approx$ sich irren 途径错误\\ 

\noindent
Fall; der; -(e)s; nur Sg;\\
j-n/etw.\ zu Fall bringen; geschr; verhindern, dass j-d oder ein Plan Erfolg hat <e-e Regierung, j-s Pl\"ane zu Fall bringen>;使某人垮台或失败 使某人堕落尤其指女人 将某人拽倒；使某事受挫或失败\\
j-d/etw.\ kommt zu Fall; j-d/etw.\ hat keinen Erfolg;\\

\noindent
Fall; der; -(e)s, F\"alle;\\
etw.\ ist (nicht) der Fall; etw.\ ist (nicht) so: -Es ist oft der Fall, dass \"ubertriebener Eifer schadet;\\
auf jeden Fall/ auf alle F\"alle; a) ganz bestimmt, mit Sicherheit; b) $\approx$ jedenfalls;\\
auf/f\"ur alle F\"alle $\approx$ vorsichtshalber;\\
auf keinen Fall; ganz bestimmt nicht, unter keinen Umst\"anden;\\
von Fall zu Fall; f\"ur jedes einzelne Beispiel<etw.\ von Fall zu Fall entscheiden; etw.\ ist von Fall zu Fall unterschiedlich>; -Das muss man von Fall zu Fall entscheiden. 这要根据各自的具体情况来决定\\
klarer Fall! gespr $\approx$ selbstverst\"andlich; -Kommst du mit? --Klarer Fall! [口] 你一起来吗？-当然啦 这还用问？\\

\noindent
Familie; die; -, -n;\\
mst So (et)was kommt in den besten Familien vor! gespr; das ist nicht so schlimm, das kann man verzeihen;这种事情谁家里都会发生。（发生这种事并不怎么坏）\\
mst Das liegt (bei uns o.\"A) in der Familie; das ist eine vererbte Eigenschaft; \\

\noindent
Fang; der; -(e)s; nur Sg;\\
mit j-m/etw.\ einen guten Fang gemacht haben; gespr; j-m/etw.\ eine gute Wahl getroffen haben 捕获很多 收获不少 捕获一名搜捕的罪犯\\

\noindent
F\"ange; die; -; Pl; \\
j-m in die F\"ange geraten; gespr; j-m begegnen und nur mit M\"uhe von ihm wegkommen k\"onnen 落入某人的手掌或 魔掌\\

\noindent
Fantasie; die; -, -n;\\
eine bl\"uhende Fantasie haben; Unwahres erz\"ahlen oder sehr stark \"ubertreiben \\

\noindent
Farbe die; -, -n;\\
Farbe bekennen (m\"ussen); seine tats\"achliche Meinung \"uber etw.\ nicht l\"anger verbergen (k\"onnen)\\

\noindent
Fass das; -es, F\"asser;\\
ein Fass ohne Boden; ein Problem, bei dem die M\"uhe und der (finazielle) Aufwand sich nicht lohnen; 无底洞 不断花钱 总不见成效\\

\noindent
faul fauler, faulst-;\\
mst An der Sache ist etw.\ faul; gespr pej; die Sache ist irgendwie verd\"achtig\\

\noindent
Faust die; -, F\"auste;\\
j-d/etw.\ passt zu j-m/etw.\ wie die Faust aufs Auge; gespr; a) j-d/etw.\ passt \"uberhaupt nicht zu j-m/etw.; b) iron; j-d/etw.\ passt in negativer Weise zu j-m/etw.\ a)简直是牛头对不上马嘴 b) 这太合适了 \\

\noindent
F\"austchen das; \\
mst sich (Dat) (eins) ins F\"austchen lachen; gespr; sich \"uber j-s Schaden oder Misserfolg (heimlich) freuen [口] 幸灾乐祸的窃笑\\

\noindent
faustdick Adj;\\
es faustdick hinter den Ohren haben 奸刁诡诈\\

\noindent
Feder die; -, -n;\\
nicht aus den Federn kommen; gespr; hum; nicht aus dem Bett kommen, weil man noch m\"ude ist; \\
Federn lassen (m\"ussen); gespr; bei e-m Streit o.\"A. (kleine) Nachteile oder Verluste hinnehmen (m\"ussen); [口] 吃亏，受损失\\
sich mit fremden Federn schm\"ucken; pej; die Leistungen oder Verdienste anderer Personen als seine eigenen bezeichnen und damit prahlen 掠人之美，贪天之功\\

\noindent
Feder die; -, -n;\\
zur Feder greifen; veraltend oder hum; schriftsteller (in) werden; 拿起笔来（写），振笔作书\\
mst etw.\  stammt aus j-s Feder; etw.\ (mst ein Buch oder Gedicht) ist von j-m geschrieben worden\\

\noindent
fehlen; fehlte, hat gefehlt;\\
mst Fehlt dir was? gespr; bist du krank, hast du Schmerzen? 1. 你需要什么吗？2. [口] 你不舒服吗？\\
mst Na, wo fehlts denn? gespr; was hast du f\"ur Probleme, Sorgen?; [口] 你（究竟）有什么忧虑（或难处）？\\
mst Das hat/ Du hast o.\"A. mir gerade noch gefehlt!;iron; das passt nicht in meine Pl\"ane, das / dich o.\"A. kann ich in dieser Situation nicht gebrauchen;\\
mst Es fehlte nicht viel, u. + Konjunktiv II;etw\. w\"are fast, beinahe geschehen; \\
weit gefehlt! verwendet, um auszudr\"ucken, dass sich j-d v\"ollig geirrt hat; 完全错了\\

\noindent
Feier; die; -, -n;\\
zur Feier des Tages; a) anl\"asslich der heutigen Feier; b) mst hum; um diesen ``H\"ohepunkt'' des Tages zu feiern [口] 为庆祝这个日子\\

\noindent
Feierabend; der;\\
Jetzt ist aber Feierabend!; gespr; jetzt ist Schluss damit, jetzt habe ich genug davon \\

\noindent
feierlich; adj;\\
mst Das ist (ja,schon) nicht mehr feierlich!; gespr; das ist unertr\"aglich, das geht zu weit: [口]这未免太过分了！（令人受不了）\\
-Das ist schon nicht mehr feierlich, wie oft er in Urlaub f\"ahrt!\\

\noindent
fein; adj; \\
vom Feinsten; gespr; mit sehr guter Qualit\"at: -Musik, Geb\"ack vom Feinsten;\\
fein heraus sein; gespr; in e-r gl\"ucklichen, g\"unstigen Lage sein (bes nachdem man e-e Schwierigkeit \"uberwunden hat): [口]摆脱了困境， 开脱了责任，走运\\
-Peter hat e-e Lehrstelle gefunden. -Der ist fein heraus.\\
-Wer damals in dieser Branche investiert hat, ist heute fein raus. [口] 当初谁在这个行业投资了的话， 今天他就走运了。\\

\noindent
Feld; das; \-- (e) s, -er;\\
das Feld behaupten (od.\ behalten); geschr; bes in e-m Kampf od.\ in e-m Streit Sieger bleiben; 固守阵地，保持阵地，坚持意见（直至胜利）\\
etw. (gegen j-n / etw.) ins Feld f\"uhren; geschr; etw.\ als Argument gegen j-n/etw.\ vorbringen; 提出某事作为理由\\
gegen, f\"ur j-n/etw.\ zu Felde ziehen; geschr; leidenschaftlich gegen od.\ f\"ur j-n/etw.\ k\"ampfen; 对某人[某事]进行斗争\\

\noindent
Fell; das; \-- (e) s, -e; \\
j-m das Fell \"uber die Ohren ziehen; gespr; j-n betr\"ugen; [口] 骗取某人的钱财，敲某人竹杠\\
ein dickes Fell haben; gespr; sich \"uber Kritik, Beleidigungen usw nicht \"argern; [口] 皮厚（感觉迟钝，不怕责骂，满不在乎）\\
mst j-m sind die Felle davongeschwommen (od.\ fortgeschwommen, weggeschwommen); gespr; j-s Hoffnungen haben sich nicht erf\"ullt -Ihm sind die Felle fortgeschwommen (weggeschwommen).[口] 他希望破灭了 \\

\noindent
Fels; der; -en, -en; geschr $\approx$ Felsen\\
wie ein Fels in der Brandung; geschr; auch in schwierigen Situationen ruhig und gelassen || NB: der Fels; den, dem, des Felsen\\

\noindent
Fenster; das; -s, -; \\
weg vom Fenster sein; gespr; in der \"Offentlichkeit nicht mehr beachtet werden od\. keine Chance mehr haben [口] 不再受到公众的重视，不受欢迎。\\

\noindent
ferner; Konjunktion; geschr $\approx$ au\ss{}erdem, des Weiteren; \\
unter ``ferner liefen''<erscheinen, rangieren>; bes in e-m Wettbewerb e-n sehr schlechten Platz belegen: -Obwohl er Chancen auf den Sieg hatte, rangierte er am Schluss unter ``ferner liefen'' \\
-Er rangiert unter ``ferner liefen''. [口，转] 他属于``此外'' 之列 （意指： 他不属于最好的名次）\\

\noindent
Ferse; die; -, -n; \\
j-m auf den Fersen sein/sitzen; gespr; j-n verfolgen und ganz nahe hinter ihm sein; \\
j-m auf den Fersen bleiben; nicht aufh\"oren, j-m zu folgen, j-n zu verfolgen; 跟踪某人\\
sich an j-s Fersen heften; gespr; j-m st\"andig folgen, nicht aufh\"oren, j-n zu verfolgen [雅]对某人盯梢，紧盯着某人\\ 

\noindent 
fertig; Adj;\\
mit j-m fertig sein; gespr; keinen weiteren (freundschaftlichen) Kontakt mehr mit j-m haben wollen; 和某人断绝了关系\\
mit j-m fertig werden; gespr; (bes bei einer Auseinandersetzung) gegen\"uber j-m der St\"arkere bleiben $\approx$ sich gegen j-n durchsetzen; [口] 对付得了某人\\
mit etw\. fertig werden; gespr; mst ein Problem l\"osen, seelich bew\"altigen: -Er wird mit der Trennung von seiner Frau einfach nicht fertig. [口] 对付得了某事，完成得了某事\\

\noindent
Fest; das; \-- (e) s, -e;\\
mst Man muss die Feste feiern, wie sie fallen; gespr; man sollte keine Gelegenheit vers\"aumen zu feiern 要抓紧时机，要不失时机。\\

\noindent
Fett; das; \-- (e) s, -e;\\
sein  Fett abbekommen/abkriegen; gespr; die Strafe, den Tadel oder die Kritik bekommen, die man verdient hat; [口]挨了一顿剋，受到应有的惩罚，吃苦头 \\

\noindent
Fetzen; der; -s, -;\\
mst<sich pr\"ugeln, streiten,> dass die Fetzen fliegen; gespr; sich heftig pr\"ugeln, streiten; \\
-Sie diskutierten [pr\"ugelten sich], dass die Fetzen flogen.[口] 他们讨论得[打得]很激烈。

\noindent
Feuer; das; -s, -;\\
mit dem Feuer spielen; aus Leichtsinn handeln und dadurch sich oder andere in Gefahr bringen; 玩火，自招危险\\
f\"ur j-n durchs Feuer gehen; j-n so sehr sch\"atzen oder lieben, dass man alles f\"ur  ihn tun w\"urde; 为某人赴汤蹈火\\
(f\"ur j-n / etw.) Feuer und Flamme sein; von j-m / etw\. begeistert sein; [口]为某事激情勃发，突然兴高采烈\\
Feuer fangen; gespr; sich pl\"otzlich f\"ur j-n / etw\. begeistern oder sich in j-n verlieben; 1. 着火，烧着 2. 激动起来 3. 起爱慕之心

\noindent
Feuerwehr; die; -, -en; Kollekt; \\
schnell wie die Feuerwehr; gespr; sehr schnell \\

\noindent
Figur; die; -, -en; \\
e-e gute, schlechte Figur machen / abgeben; gespr; durch sein Verhalten in e-r bestimmten Situation e-n guten, schlechten Eindruck auf andere machen;给人以好的 坏的 印象 \\

\noindent
finden; fand, hat gefunden; \\
Das wird sich alles finden; gespr; f\"ur all das wird es e-e L\"osung geben; 1. 一切都会解决的 2. 一切都会水落石出的\\

\noindent
Finger; der; -s, -;\\
keinen Finger r\"uhren / krumm machen; gespr; mst pej; sehr faul sein und nichts tun wollen; [口] 什么事也不干，袖手旁观\\
sich (Dat) nicht gern die Finger schmutzig machen; mst pej; versuchen, unangenehme Arbeiten o.\"A. zu vermeiden mst weil man sich zu fein daf\"ur f\"uhlt; [口] 不愿管麻烦或不愉快的事，回避麻烦或不愉快的事\\
die Finger von etw\. lassen; gespr; sich absichtlich nicht mit etw\. besch\"aftigen, etw\. nicht tun mst weil es zu riskant erscheint; [口] 不插手 不理睬 不管 某事\\
sich (Dat) (bei j-m / etw\.) die Finger verbrennen; gespr; bei j-m / etw\. e-n Misserfolg haben, bes weil man ohne Vorsicht gehandelt oder ein Risiko untersch\"atzt hat; [口] 受损伤，吃亏，倒霉，招惹是非，碰壁 \\
bei etw\. die Finger im Spiel haben; gespr pej; heimlich, indirekt an etw\. mst Negativem z.B. e-m kriminellen Unternehmen beteiligt sein; [口] 暗中参与某事\\ 
seine Finger \"uberall drinhaben; gespr pej; heimlich an vielen negativen Unternehmen beteiligt sein, gro\ss{}en Einfluss haben; \\
j-m auf die Finger schauen/sehen; gespr; bei j-m aus Misstrauen genau darauf achten, was er tut;[口] 出于不信任 严密监督某人 \\
j-m auf die Finger klopfen; gespr; j-n streng tadeln; [口] 警告某人\\
sich (Dat) etw\. aus den Fingern saugen; gespr; mst pej; sich etw.\ ohne Vorbereitung ausdenken oder etw.\ erfinden (m\"ussen); [口] 凭空捏造某事\\
etw.\ in die Finger bekommen/kriegen; gespr; zuf\"allig in den Besitz e-r Sache kommen; \\
sich (Dat) etw\. an den f\"unf Fingern abz\"ahlen k\"onnen; gespr; etw.\ leicht vorhersehen k\"onnen;[口] 不难想象或预见某事\\
j-n um den (kleinen) Finger wickeln; gespr; bes durch Charme so gro\ss{}en Einfluss auf j-n haben, dass man alles von ihm bekommt: -Dieser Casanova wickelt jede Frau um den kleinen Finger. [口] 容易影响或摆布某人;能从某人处得到一切\\
j-d macht lange Finger; gespr euph; j-d stiehlt; [口]偷窃 \\
sich (Dat) die Finger nach etw\. lecken; gespr; etw.\ sehr gern haben wollen; [口] 很想得到某物\\

\noindent
Fingerhut; der;顶针\\
ein Fingerhut voll; gespr; sehr wenig von e-r Fl\"ussigkeit; 一丁点儿，少得可怜\\

\noindent
Fisch; der; \-- (e) s, -e; \\ 
stumm wie ein Fisch sein; gespr; nicht viel reden, schweigsam sein;\\
kleine Fische; gespr; Personen oder Dinge von geringer Bedeutung: -Das sind f\"ur ihn nur kleine Fische. [口]这是小事情或容易办到的事\\
ein gro\ss{}er/dicker Fisch; gespr; oft hum; e-e wichtige, mst kriminelle Person: -Bei der Fahndung ist der Polizei ein dicker Fisch ins Netz gegangen.\\
weder Fisch noch Fleisch; gespr; nichts Richtiges, weder so richtig das eine noch so richtig das andere; -Das ist weder Fisch noch Fleisch[口] 这真是非驴非马，不伦不类\\

\noindent
Flagge; die, -, -n; eine kleine Fahne \\
Flagge zeigen; seine Meinung, seinen Standpunkt klar und deutlich zu erkennen geben; 旗帜鲜明的表明自己的观点\\

\noindent
Fleck; der; \-- (e) s, -e; \\
ein wei\ss{}er Fleck auf der Landkarte; e-e Gegend der Erde, die noch nicht erforscht ist;地图上的空白点 尚未研究过的地区\\
mit etw.\ nicht vom Fleck kommen; gespr; bes bei e-r Arbeit nicht weiterkommen; [口] 工作踏步不前 毫无进展\\

\noindent
Fleisch; das; \-- (e) s, nur Sg;\\
sich (Dat/Akk) ins eigene Fleisch schneiden; (durch e-e Dummheit, Unvorsichtigkeit) sich selbst schaden; 自食其果，自作自受\\
etw.\ geht j-m in Fleisch und Blut \"uber; j-d hat etw.\ schon so lange oder oft getan, dass er es automatisch beherrscht oder tut;某事成为某人的习惯，某人熟练地掌握某事\\
sein eigen Fleisch und Blut; veraltend; sein eigenes Kind, seine eigenen Kinder; [雅] 自己的亲骨肉，自己的孩子\\
j-d f\"allt vom Fleisch; gespr; j-d nimmt stark ab, wird mager; 消瘦，掉肉\\

\noindent
Flei\ss{}; der; -es; nur Sg; \\
Ohne Flei\ss{} kein Preis!; nur durch Flei\ss{} erreicht man sein Ziel [谚] 不勤奋就不会有收获\\

\noindent
Fliege; die; -, -n; \\
<Personen> fallen um/sterben wie die Fliegen; gespr; Personen sterben in gro\ss{}er Zahl; -Die Menschen starben (fielen um) wie die Fliegen. [口]人们大批的死去\\
zwei Fliegen mit e-r Klappe schlagen; gespr; mit e-r Handlung zwei Ziele zugleich erreichen; [口] 一箭双雕，一举两得\\
keiner Fliege etwas zuleide tun (k\"onnen); gespr; e-n sehr sanften Charakter haben und niemanden verletzen k\"onnen; -Er tut keiner Fliege etwas zuleide. 或 Er kann keiner Fliege ein Bein ausrei\ss{}en. 他连苍蝇都不伤害一个，心地善良\\
die Fliege machen; gespr; e-n Ort (schnell) verlassen; [俗]赶快离开\\

\noindent
Flinte; die; -, -n;\\
die Flinte ins Korn werfen; gespr; aufgeben, weil man keine Hoffnung mehr hat; [口] 灰心丧气\\

\noindent
Floh; der; \-- (e) s; Fl\"ohe;\\
j-m e-n Floh ins Ohr setzen; gespr; in j-m e-n Gedanken oder Wunsch wecken, der schwer oder gar nicht zu verwirklichen ist; [口，贬] 引逗某人，吊某人的胃口.\\

\noindent


